[
    {
        "question": "現在外幣匯率多少？",
        "answer": "<a href='https://www.ctbcbank.com/CTCBPortalWeb/toPage?id=TW_RB_CM_ebank_018001'  target='_blank'  style='text-decoration:none;'>點選前往外幣匯率"
    },
    {
        "question": "如何申請預借現金密碼？",
        "answer": "若您目前尚未設定或已遺忘預借現金密碼，請撥打0800-024-365按1輸入個人基本資料後輸入快撥鍵887由客服人員協助。"
    },
    {
        "question": "如何於網路預借現金使用「一次性預借現金密碼」?",
        "answer": "當您已註冊為本行網路銀行會員，欲透過網路申請預借現金，但尚未設定或忘記預借現金密碼時，此時可選擇使用【一次性預借現金密碼】的功能，本行將傳送一組一次性預借現金密碼簡訊至您於本行信用卡客戶資料留存的手機號碼，讓您以此一次性預借現金密碼完成當筆預借現金之線上交易。提醒您！一次性預借現金密碼僅限網路通路當次預借現金交易使用。若您尚未於本行信用卡客戶資料留存手機號碼或最近您曾來電信用卡客服專線變更手機號碼或帳單地址，為保障您的權益，將暫時無法使用一次性預借現金密碼，敬請改用預借現金密碼。"
    },
    {
        "question": "如何調高我的預借現金額度呢?",
        "answer": "本行會依您的消費及信用情況，每月調整您的預借現金額度，倘若您覺得預借現金額度不夠使用，歡迎備妥收入證明文件，來電本行客服人員告知此需求。"
    },
    {
        "question": "預借現金款項應如何繳還，會有利息或其它費用嗎?",
        "answer": "預借現金只收手續費，其手續費為每筆預借現金金額乘上3.5％+150元，您所借的金額、手續費及其它消費款皆會列示在帳單上，只要在繳款截止日前，繳清應繳總金額，就不會產生利息。若您未能繳清，則依本行循環信用方式計息。另電話語音、網路、客服等通路，因透過匯款方式撥款，若您指定之本人匯款帳戶為他行帳戶，須加收匯款手續費每筆30元；此外，如因您填載之帳戶資料有誤，導致匯款失敗，仍需負擔該匯款手續費每筆30 元。"
    },
    {
        "question": "預借現金是否有日限額的限制?",
        "answer": "本行會依照您個人的消費及往來情形酌予調整，原則上在您可預借額度內均可隨時預借現金，電話語音及網路預借現金每次以NT20萬為上限，ATM限制單次可借本行ATM NT3萬元或他行ATM NT2萬元(每日不得超過NT10萬元)，若您一次需要較大筆金額，建議您可直接至本行櫃台或直接來電本行客服，由專人為您服務。"
    },
    {
        "question": "預借現金應如何判斷可預借多少金額?",
        "answer": "本行會依照您個人的消費及往來情形酌予調整，原則上在您可預借額度內均可隨時預借現金，電話語音及網路預借現金每次以NT20萬為上限，ATM限制單次可借本行ATM NT3萬元或他行ATM NT2萬元(每日不得超過NT10萬元)，若您一次需要較大筆金額，建議您可直接至本行櫃台或直接來電本行客服，由專人為您服務。"
    },
    {
        "question": "預借現金有無金額限制?",
        "answer": "本行會依照您個人的消費及往來情形酌予調整，原則上在您可預借額度內均可隨時預借現金，電話語音及網路預借現金每次以NT20萬為上限，ATM限制單次可借本行ATM NT3萬元或他行ATM NT2萬元(每日不得超過NT10萬元)，若您一次需要較大筆金額，建議您可直接至本行櫃台或直接來電本行客服，由專人為您服務。"
    },
    {
        "question": "如果我不想使用預借現金服務，如何辦理?",
        "answer": "您可隨時致電本行客服專線0800-024-365按1輸入個人資料後按9轉接客服人員，即可立刻為您線上關閉預借現金功能。"
    },
    {
        "question": "我想辦理分期靈活金，請問有什麼資格限制？",
        "answer": "持本行信用卡(含正、附卡)滿一個月以上有分期靈活金之可用額度或您可透過24小時服務專線：0800-024-365按1輸入身分證字號後按快速鍵887，由專人為您查詢。"
    },
    {
        "question": "分期靈活金最高可申辦額度是多少?",
        "answer": "分期靈活金最高可申辦額度是依客戶每月與本行往來之信用評等，及信用卡內有新增消費、預借現金等交易時，將會佔用您的分期靈活金之可申辦額度，且最終核貸金額應以本行審核結果為準，歡迎撥打24小時客戶服務專線由專人為您查詢。"
    },
    {
        "question": "如何知道自已分期靈活金適用之分期利率?",
        "answer": "分期靈活金之分期利率是依客戶與本行往來之信用評等調整，您可選擇以3、6、12、18、24及30期分期平均償還，除不盡之餘數(以元為單位)應併入第一期應繳金額中攤還，您可撥打24小時客戶服務專線由專人為您查詢。"
    },
    {
        "question": "分期靈活金還款期數共有幾種？",
        "answer": "分期靈活金之分期利率是依客戶與本行往來之信用評等調整，您可選擇以3、6、12、18、24及30期分期平均償還，除不盡之餘數(以元為單位)應併入第一期應繳金額中攤還，您可撥打24小時客戶服務專線由專人為您查詢。"
    },
    {
        "question": "帳單分期申請金額有什麼限制嗎？",
        "answer": "當期信用卡帳單金額扣除最低應繳款後，只要超過5,000元，即可於固定可用額度內申請帳單分期。"
    },
    {
        "question": "何時可申請帳單分期？",
        "answer": "當您收到當期信用卡帳單之後，到該期帳單繳款截止日皆可提出申請。"
    },
    {
        "question": "設定帳單分期後何時開始繳款呢？",
        "answer": "申請當期您只需要繳交最低應繳款，次月待下期帳單您才需開始還款。"
    },
    {
        "question": "帳單分期利息如何計收？",
        "answer": "分期利息係以已核准未到期本金乘以本行核准時持卡人適用之分期利率(按日計息)。每期分期本金及分期利息將全額納入當期最低應繳款，並列示於您的信用卡帳單上。"
    },
    {
        "question": "單筆分期申請金額有什麼限制嗎？",
        "answer": "單筆消費金額需達3,000元始可申辦。"
    },
    {
        "question": "何時可申請單筆分期？",
        "answer": "不限消費地區、不限消費商店，交易成功後始可申辦。注意：預借現金、刷卡買基金之交易金額、持卡人已向本行辦理分期付款成功之消費、違約金及其他各種應繳費用不可設定單筆分期。"
    },
    {
        "question": "單筆分期利息如何計收？",
        "answer": "分期利息係以已核准未到期本金乘以本行核准時持卡人適用之分期利率(按日計息)。每期分期本金及分期利息將全額納入當期最低應繳款，並列示於您的信用卡帳單上。"
    },
    {
        "question": "約定帳單分期和帳單分期有什麼不同？",
        "answer": "約定帳單分期是取代每月設定帳單分期這個動作，幫您節省時間先將未來12個月的帳單自動設定帳單分期，每月依約定自動設定好後，和帳單分期是一樣的。"
    },
    {
        "question": "約定帳單分期的申請金額有什麼限制嗎？",
        "answer": "和帳單分期一樣，您可以在設定約定帳單分期時將最低分期金額設定為5,000元，之後每月信用卡帳單金額扣除最低應繳款後只要超過5,000元，即會依約定設定帳單分期。"
    },
    {
        "question": "約定帳單分期利息如何計收？",
        "answer": "分期利息係以已核准未到期本金乘以本行核准時持卡人適用之分期利率按日計息，每月帳單分期適用的分期利率皆列示於帳單上，且依個人信用評等而有所不同。"
    },
    {
        "question": "若已約定帳單分期，但當月帳單我想更改分期期數時該怎麼做？",
        "answer": "若您當月有不同的帳單分期期數或金額等需求，也可以於收到當月設定成功簡訊後至帳單繳款截止日前，登入網路銀行修改當月帳單分期設定或來電客服取消當月設定。"
    },
    {
        "question": "什麼是分期之單筆消費門檻？",
        "answer": "分期之單筆消費門檻是指您刷卡消費金額超過(含)此金額即會依您設定的期數分期，例如您設定分期之單筆消費門檻為1,000元，只要您刷卡消費金額>=1,000元即會分期。約定分期可設定的分期之單筆消費門檻需>=501元。"
    },
    {
        "question": "何時可申請單筆分期？",
        "answer": "隨時可透過本行網銀或電話進行設定。於您完成申請並經本行核准後，所有在約定單筆分期有效期間入帳之消費帳款，均將依您設定之分期期數及金額等條件分期入帳請款。注意：預借現金、刷卡買基金之交易金額、持卡人已向本行辦理分期付款成功之消費、違約金及其他各種應繳費用不可設定約定單筆分期。"
    },
    {
        "question": "約定單筆分期利息如何計收？",
        "answer": "分期利息係以已核准未到期本金乘以本行核准時持卡人適用之分期利率按日計息。每期分期本金及分期利息將全額納入當期最低應繳款，並列示於您的信用卡帳單上。"
    },
    {
        "question": "我的信用卡信用可用餘額不足時如何申請額高信用額度？",
        "answer": "信用卡固定額度調整您若持卡滿半年且信用正常，可以來電提出申請，經本行核可後調整之，本行並會通知持卡人調整後之信用卡額度。或由本行依持卡人往來信用記錄及額度使用狀況，提供額度調整訊息，並取得持卡人書面同意、或依其他主管機關核可之程序調整其信用額度，並通知持卡人。"
    },
    {
        "question": "我的信用卡每期最低應繳款金額計算方式為何？",
        "answer": "每期最低應繳金額計算方式：當期新增各卡一般消費應付帳款之百分之十，加計其餘應付帳款之百分之五、超過信用額度之全部使用信用卡交易金額、累計以前各期逾期未付最低應繳款項之總和、循環信用利息、違約金及年費、預借現金手續費、分期交易每期本金及分期手續費或分期利息、掛失手續費、調閱簽帳單手續費、補寄帳單手續費或國外交易手續費或定期定額申購基金之款項等其它應繳費用。各卡尾數進位至佰元，歸戶正附卡合併計算後，如低於新臺幣壹仟元，以新臺幣壹仟元計。持卡人如同時持有本行二張以上之信用卡(包括同一信用卡歸戶內正、附卡持卡人持有之所有信用卡)者，其每期最低應繳金額為各卡最低應繳金額之總和。"
    },
    {
        "question": "我想辦理長期循環轉換專案，請問有什麼資格限制？",
        "answer": "連續使用本行信用卡循環信用達一年以上且持本行有效信用卡之持卡人。最近一年內於財團法人金融聯合徵信中心及本行無任何帳款遲繳或信用不良紀錄。"
    },
    {
        "question": "長期循環轉換分期或信貸專案有什麼差異呢？",
        "answer": "「長期使用循環信用轉換分期」最近一期信用卡帳單循環信用餘額無金額限制，還款期數為6期以上。申請「長期使用循環信用轉換分期」方案將依轉換後核准金額調降信用卡信用額度「長期使用循環信用轉換貸款」最近一期信用卡帳單循環信用餘額須達新臺幣10萬元(含)以上，還款期數為12期以上。申請「長期使用循環信用轉換貸款」方案可選擇自願終止用卡或繼續用卡，續用卡客戶之信用卡信用額度將依照核准信用貸款之金額扣除後調降。"
    },
    {
        "question": "要如何辦理長期循環轉換方案？",
        "answer": "本還款方案須以書面提出申請，請電洽24小時客服專線(02)2745-8080或(04)2334-1007。"
    },
    {
        "question": "辦理轉換專案後若想調升額度要如何辦理？",
        "answer": "請於正常分期還款1個月後致電本行客服專線並檢附相關財力證明提出調高額度申請。"
    },
    {
        "question": "我想辦理信福貸，請問有什麼資格限制？",
        "answer": "年齡20歲~65歲之中華民國國民。繳款正常且信用記錄良好之中國信託信用卡正卡持卡人。非本國籍、學生、單持法人卡、附卡之信用卡持卡人不得申請。"
    },
    {
        "question": "請問信福貸要申辦多久，我才知道通過審核？",
        "answer": "本行收到完整申辦文件後，2個工作天內以簡訊通知是否核貸。"
    },
    {
        "question": "要如何辦理信福貸？",
        "answer": "填寫申請書後親筆簽名，並檢附身分證正反面影本以郵寄的方式辦理。"
    },
    {
        "question": "信福貸撥款方式及時間為何？",
        "answer": "撥款方式係採電匯方式，最晚為核准日當天下午5:00前收到款項。撥入行庫可選擇您指定之本人銀行帳戶或郵局帳戶。"
    },
    {
        "question": "信福貸提前還款是否須負擔提前清償違約金？",
        "answer": "如欲提前全部清償或部分清償時，無需負擔提前清償違約金。"
    },
    {
        "question": "請問核卡後，收到的信用卡權益手冊，要看嗎?",
        "answer": "一般來說，信用卡權益手冊會記載信用卡約定條款內容，及信用卡相關作業與服務方式等，藉此提醒並保障您的權益，您可以多多瀏覽參閱喔。"
    },
    {
        "question": "我才剛收到卡片卻無法使用該如何處理？",
        "answer": "為防止您的信用卡於寄送過程中遭他人截取冒用，及保障您的權益。在您收到新卡時，須進行開卡程序，請您登錄中信卡優惠APP、網銀或使用語音開卡專線後，卡片就可以使用。"
    },
    {
        "question": "信用卡開卡完成何時才能使用？",
        "answer": "只要開卡程序完成，簽名後即可使用。"
    },
    {
        "question": "請問信用卡有哪些開卡方式?",
        "answer": "1.網路開卡：請直接連至www.ctbcbank.com.tw/open.htm登入網銀。2.中信卡優惠APP：下載中信卡優惠APP後，登入APP。3.電話語音開卡：您可選擇以下三支電話號碼進行開卡    ◎北區（02）2745-8080   ◎中區（04）2334-1007   ◎南區（07）213-0988   撥通後，按889即可進行開卡作業【您亦可聽取語音信箱的開卡說明：02-27468855按3再按1聽取相關說明】"
    },
    {
        "question": "請問信用卡如何開卡方式?",
        "answer": "1.網路開卡：請直接連至www.ctbcbank.com.tw/open.htm登入網銀。2.中信卡優惠APP：下載中信卡優惠APP後，登入APP。3.電話語音開卡：您可選擇以下三支電話號碼進行開卡    ◎北區（02）2745-8080   ◎中區（04）2334-1007   ◎南區（07）213-0988   撥通後，按889即可進行開卡作業【您亦可聽取語音信箱的開卡說明：02-27468855按3再按1聽取相關說明】"
    },
    {
        "question": "為何語音開卡時，語音回覆系統無法連線?",
        "answer": "1.您卡片已開卡    2.您的卡片須再確認    3.開卡過程中，回應時間逾時斷線或進行資料跑檔。"
    },
    {
        "question": "語音開卡是否為24小時作業?",
        "answer": "目前本行於每天凌晨某一時段，系統資料將會進行維護整檔作業，故系統在此時無法連線作業情況下，於該期間將無法開卡。"
    },
    {
        "question": "是否只新卡才須開卡?",
        "answer": "目前只要您有補、換卡的動作，例如毀補卡、掛補卡皆須完成開卡手續。"
    },
    {
        "question": "請問刷卡一定是免簽名嗎?",
        "answer": "此當收受中國信託信用卡交易，並分為『中信卡於指定商店刷卡免簽名』、『聯名卡於聯名商店刷卡免簽名』與『感應交易免簽名』三種刷卡免簽名機制。因此凡是中國信託卡單筆交易金額<=1000(3000)元，均不用簽名便完成交易(不論簽單上是否列印「免簽名」字樣)。"
    },
    {
        "question": "卡片簽名是否一定要簽英文？",
        "answer": "卡片簽名並沒有硬性規定，您可簽您平時習慣性簽名，但信用卡 一定要簽名，不可持未簽名的信用卡消費，消費時簽單上及卡片上簽名方式須相同。"
    },
    {
        "question": "請問我何時會收到帳單？",
        "answer": "1.郵寄：本行於結帳日後加三個工作日以平信寄出本月帳單至客戶指定之帳單地址。2.電子帳單：本行於結帳日後二日內即可寄發至客戶指定之電子信箱。"
    },
    {
        "question": "我沒有收到實體帳單，請問要如何補寄?",
        "answer": "您可透過語音或透過客服人員補寄本期或申請1年半內的帳單(補寄3個月以前帳單，每個月份發補手續費100元)。"
    },
    {
        "question": "我要申請電子信用卡帳單，請問該如何申請？",
        "answer": "(1)您如果是本行網路銀行客戶，可選擇直接上網辦理申請。 (2)您如果尚未成為本行網路銀行客戶，則可選擇先備妥您的信用卡卡號，註冊為網路銀行客戶後，直接上網辦理申請電子信用卡帳單。 (註冊網銀客戶與電子帳單服務僅限信用卡正卡持卡人)。(3)如果客戶不欲註冊網銀，亦可由客服人員幫其設定。"
    },
    {
        "question": "請問申請電子帳單需要費用嗎？",
        "answer": "申請電子帳單是完全免費的，不過，為達到響應環保，維護自然森林資源，當您申請電子帳單後本行將不再寄送實體對帳單，但您隨時可取消訂閱電子帳單，取消後下期將恢復實體帳單之寄送。"
    },
    {
        "question": "我申請電子帳單後怎麼都收不到電子帳單呢？",
        "answer": "可能發生電子郵件信箱鍵錯的情況，亦或可能發生信箱擋信之情形，請您上網或電洽本行客服查詢寄發是否正常，如電子郵件信箱有誤亦請直接於網站上變更正確的郵件信箱。同時，您可直接線上申請補寄電子帳單，或請客服人員幫忙申請補寄電子帳單。"
    },
    {
        "question": "我要申請補寄電子信用卡帳單，請問該如何辦理？",
        "answer": "如您已註冊本行網銀，則可直接上網設定補寄。如您尚未註冊本行網銀，則可來電本行客服中心，由人員為您設定補寄。"
    },
    {
        "question": "我想變更電子郵件信箱，請問該如何辦理？",
        "answer": "如您已註冊本行網銀，則可直接上網變更。如您尚未註冊本行網銀，則可來電本行客服中心，由人員為您變更。"
    },
    {
        "question": "這個月帳單我目前未收到，如何申請補寄到我的帳單地址？",
        "answer": "因郵寄皆需要時間，建議您，可直接登錄網銀或中信卡優惠APP確認本期帳單明細，加速您進行對帳，及進行理財規劃。 《方式一》網路銀行 www.ctbcbank.com ：登入後至「信用卡」→「帳務查詢」→「帳單消費查詢」 《方式二》中信卡優惠APP：登入後至「帳單與繳費」→「信用卡額度及繳款查詢」→「帳單消費明細」"
    },
    {
        "question": "同一家商店只消費一筆，為什麼帳單會有兩筆以上之消費請款？",
        "answer": "可能發生之情況為: 1.因商店未留意而重複請兩次款。 2.因收單行重複請款。 3.人為因素，因刷卡機反應過慢，店員誤認未刷過而再刷一次，當您發現帳單內容有問題時，請即來電由本行代為查詢處理。"
    },
    {
        "question": "已經將商品退回了，為什麼還跟我收錢？",
        "answer": "退款作業需要一段時間或可能因為結帳日後才退款則會列示於次期帳單。 請您保留相關證明單據，如下期帳單並未退款請與客服中心聯絡，將協助您向商店反應。"
    },
    {
        "question": "帳單上有一筆非本人消費該如何處理？",
        "answer": "當您發現帳單內容有問題時，請即來電由本行代為查詢處理，您可暫時免繳該筆帳款。 為避免作業時效延誤，如您需調閱簽帳單(影本)時，須於當期繳款截止日前向本行申請。 申請調閱簽帳單後若經您核對無誤，確實為您本人消費款項，即須支付調閱簽單手續費每筆$50元(鼎極卡、非持卡人本人之交易不收取) 同時，如該筆款項經查證核對後為您所應支付之款項時，您亦須繳納該筆帳款自原通知最後繳款截止日次日至結清日之循環利息。"
    },
    {
        "question": "沒有出國，但帳單上有一筆國外消費，該如何處理？",
        "answer": "帳單上出現英文之商店名稱並不完全表示該筆交易為國外之消費，因部分商店為外商收單行之特店或 其營業名稱與登記名稱不同所致。原則上在國外之消費其交易幣別即為外幣，倘若您表示該期間未曾出國，則有可能為郵購、電話購物、或網路購物等。 如經您確認未曾有該筆消費，則來電02-27458080申請調閱簽單，以便本行代為扣款處理。"
    },
    {
        "question": "旅館訂房、退房",
        "answer": "一般大規模的飯店會要求顧客提供信用卡卡號，作為訂房時的信用証明，並給予 \"訂房確認碼\"(Reservation Confirmation Code)以便您住房時的確認；當取消訂房需取得註銷代碼(Cancellation Code)，未取得註銷代碼者，可能仍需繳納住宿一日之費用；一般飯店僅作預取授權。取消之時限，則依各國飯店之規定。 在結帳離房(Check-Out)時，務必索取旅館收據，檢視總金額是否包含訂金。依國際卡組織規定，結帳離房前，需待服務人員結清冰箱飲料等消費；否 則，旅館可於一定時效內補請款，向持卡人收取費用。"
    },
    {
        "question": "信用卡額度是如何核定的?",
        "answer": "本行核定信用卡額度,是依據您申請信用卡時所附的相關財力資料如:所得扣繳憑單、資產、在職證明等信用狀況綜合評定的。正附卡為共用同一額度。"
    },
    {
        "question": "請問貴行的固定額度是卡片共用的嗎?",
        "answer": "是的、不論有幾張卡都共用同一個信用額度。"
    },
    {
        "question": "請問貴行是否會主動幫我調高固定額度？",
        "answer": "不好意思，您的額度是依照當時您辦卡時所附的財力証明來核定的，本行不會主動來幫您調高信用卡的固定額度，若您的額度不敷使用，皆可與本行申請，屆時附上您的最新財力證明文件，我們會依照您所附的財力及繳款記錄與消費狀況幫您進行審核!!1. 網路銀行，步驟：http://bit.ly/1YZqij4點此網址，進入額度調升　2. 中信卡優惠APP，步驟：登入APP→選信用卡理財→信用卡額度申請→申請固定額度3. 客服中心，步驟：請來電24小時客服中心"
    },
    {
        "question": "如何調高信用卡固定額度?",
        "answer": "您若持卡滿半年且信用正常，可依下述方式提出申請並附上最新財力證明文件(經本行核可後調整之，本行並會通知持卡人調整後之信用額度)。1. 網路銀行，步驟：http://bit.ly/1YZqij4點此網址，進入額度調升　2. 中信卡優惠APP，步驟：登入APP→選信用卡理財→信用卡額度申請→申請固定額度3. 客服中心，步驟：可來電24小時客服中心"
    },
    {
        "question": "為何調高固定額度還要附財力證明?",
        "answer": "跟您說明一下，因客戶在所有金融機構的無擔保產品負債總額皆不得超過月收入22倍，以利客戶有效分配還款。若目前您欲調高額度，則須請您另外檢附最新的財力證明(如薪資扣繳憑單或存摺封面影本及近二個月的明細)，以更新本行留存的財力資訊，我們將於收到您的財力申請起約三個工作天內審核完畢並以信函或簡訊通知，屆時再請您留意一下信件，謝謝！"
    },
    {
        "question": "如何申請調高臨時額度？",
        "answer": "只要您在本行持卡滿半年，往來正常之卡友，當您出國旅遊、裝潢新居、結婚喜宴等情形需要較高額度使用時，即可來電02-27458080申請調整臨時額度評估。 因此申請調高臨時額度的金額，仍需視您的繳款記錄及消費頻率、消費狀況而定。 調整臨時額度的期限，主要會視您信用卡帳單結算週期繳款為限，調整的期限一過後，額度將會恢復到您原本的固定額度。"
    },
    {
        "question": "臨時額度調整後之金額是否也可使用循環信用繳納，並有無其它用卡需注意的呢？",
        "answer": "臨時額度調整後超過您固定額度以外使用的金額，將會列在次期帳單的最低應繳金額中，須一次繳清，因此超過固定額度部份的消費無法使用循環信用，無法預借現金、賭場交易以及購買分期付款的商品。"
    },
    {
        "question": "如何辦理退貨？",
        "answer": "您在刷卡後如當場要求退貨，可請商店將交易直接取消即可；如事後才退貨並獲特約商店的同意，可要求特約商店辦理信用卡退款手續。"
    },
    {
        "question": "國外郵購應注意事項",
        "answer": "國外郵購貨品，如未收到貨品而帳單卻出現費用，請先向郵購公司查詢送貨情形。與郵購公司有約定 收貨日，若超過約定收到日30天貨品未送達卻已請款；若與郵購公司並未約定收貨日，則以交易日後超過30天貨品未送達卻已請款，請來電本行 (02)2745-8080「客戶服務中心」處理。國外郵購商品請注意交易金額是否包含運費及關稅等費用。為確保用卡的安全，本行可能會與您確認是否郵購該項商品，請保留相關交易單據(以備核對)。"
    },
    {
        "question": "國外購物退稅問題",
        "answer": "若您消費的商品於該國家或地區有稅金優惠時，請保留特約商店所開立的退款證明 (Credit Voucher)，並確認退稅的規定及方法，退稅規定因國家不同而異，倘若您有應退稅卻未退稅問題，請直接與駐台辦事處諮詢協助辦理。"
    },
    {
        "question": "什麼是全球080？",
        "answer": "全球080就是國際性080免付費服務電話。相同於080-024-365為免付費服務電話，您可透過此080電話從國外地區直接與我們聯絡，並由本行承擔所有的通話費用，稍有差別的是080-024-365僅限於台灣地區使用，而全球 080則於國外地區使用。您可於當地直接撥當地之免費撥接號碼，不進入語音系統，不需輸入任何卡號或密碼。註：手機無法撥打全球080，請儘量使用當地室內電話撥打全球080專線。"
    },
    {
        "question": "若在國外可否用手機撥打全球080免付費電話呢？",
        "answer": "不可以，全球免付費電話不能用手機打；因為中華電信並未全面與這些國家簽訂可使用手機撥打全球080，故請您勿以手機撥打全球080免付費電話。(若使用手機撥打，會額外產生手機漫遊費用。)"
    },
    {
        "question": "如何利用ATM繳款？",
        "answer": "1. 持本行金融卡於本行ATM轉帳選擇『轉帳交易』轉入帳號：「48+正卡人身份證字號」(A=01，B=02，C=03…以此類推) ，共計13碼。非約定帳號，轉帳日限額3萬元，若超過3萬元，須分次轉帳繳納或改以“全國繳費稅” 功能進行信用卡繳款，不受3萬元限制。2. 持本(他)行金融卡於他行ATM或持他行金融卡於本行ATM選 擇『轉帳交易』輸入銀行代號：822，轉入帳號：「48+正卡人身份證字號」(A=01，B=02，C=03…以此類推) ，共計13碼。 需自付跨行轉帳手續費15元。非約定帳號，轉帳日限額3萬元，若超過3萬元，須分次轉帳繳納或改以“全國繳費稅” 功能進行信用卡繳款，不受3萬元限制。"
    },
    {
        "question": "請問語音如何查詢帳單金額？",
        "answer": "請撥打02-27458080，輸入資料後再按語音說明進入帳單及繳款問題選項。"
    },
    {
        "question": "該如何在郵局劃撥繳款?",
        "answer": "請您填妥郵局劃撥單上之收款人帳號：01126119，\"戶名\"：中國信託商業銀行，請務必於劃撥單左側”通訊欄”註明正卡人之身分證字號。 您的帳款將於3個工作天入帳。"
    },
    {
        "question": "親自臨櫃繳款方式?",
        "answer": "1.繳款二聯單至臨櫃繳款(1)請您填妥帳單上「繳款二聯單」之繳款金額欄，至本行及其他代收行庫全省之各營業分行或郵局櫃檯皆可繳款。(2)您的帳款將於2∼3個工作天入帳。(3)受理代收行庫如：中國信託商業銀行、新光銀行、台中商業銀行、郵政儲金匯業局、台灣銀行、信用合作社聯合社所屬會員社、南資中心所屬會員社、全國農業金庫暨農漁會信用部。(本行將自105年10月1日起終止「新光銀行」臨櫃代收服務)2.透過中信卡優惠APP程式下載繳費條碼，持手機至中國信託分行進行繳款(商務卡、信用卡管制客戶及債務協商客戶無法使用此功能)(1)方式一：點選「帳單與繳費」→「信用卡額度及繳款查詢」→「繳款/點數資訊」→「立即繳款」→「中信臨櫃條碼繳款」→繳款金額選擇→條碼產生→中國信託分行進行繳款(2)方式二：點選「帳單與繳費」→「繳信用卡款」→「中信臨櫃條碼繳款」→繳款金額選擇→條碼產生→中國信託分行進行繳款"
    },
    {
        "question": "如何辦理自動扣繳？",
        "answer": "1.在中國信託已開戶：攜本人身分證、印章及存摺至原開戶分行辦理或填妥自扣委託書直 接寄回本行，原則上第二天即可生效。註：若客戶為本行綜存戶且有辦定存，今欲申請本行自動扣繳，當帳戶餘額不足時，將會動用到綜存帳戶中定存的九成，動用 的金額將會收取\"透支利息\"，若客戶不希望動用到定存質借時，請客戶到分行辦理自扣時，取消定存質借的功能，這樣就不會動用到定存金額！2.其他行庫：請向本行索取『自動扣繳委託書』表格，填妥後並蓋好印章(二聯式)後，直接寄回本行，次月才可生效。3.郵局：請向本行索取『自動扣繳委託書』表格，填妥後並蓋好印章(二聯式)後，直接寄回本行辦理(郵局不接受持卡人臨櫃辦理)，次月才可生效。P.S：若為郵局扣繳，請加附存摺封面影本，以加速作業時效。4.本行ATM：ATM可設定自扣，但需於晚上8點前。5.客服中心線上設定服務：限正卡人之本行帳戶，繳款截止日晚上8點前設定當月帳單可生效。"
    },
    {
        "question": "本行快速存繳款機繳款方式?",
        "answer": "本行快速存繳款機繳款方式：1.使用各分行快速存繳款機繳納卡款，快速方便，最輕鬆的繳款方式，歡迎您多加利用。2.使用步驟：step1. 填寫繳款信封（勾選繳交信用卡款、欲繳交信用卡 ID 或銷帳代號、金額、繳款人姓名、聯絡電話）。step2. 將繳款金額置放於信封內並封上信封。step3. 將信封正面依指示方向投入快速存繳款機內。step4. 領取服務紀錄單。"
    },
    {
        "question": "本行現金存款機繳款?",
        "answer": "利用24小時自動化設備繳款，毋需限定於銀行營業時間，入帳時間快，歡迎多加利用！ 現金存款機繳款步驟step1.僅需於本行現金存款機使用您的信用卡或本行金融卡。step2.選擇繳交本人或他人信用卡卡款項目。step3.確認身份證字號或卡號無誤。step4.存入欲繳之款項(僅可存入千元鈔券)。使用現金存款機繳款如欲全額繳清，不足千元之款項仍需存入千元，溢繳款項將自動沖抵次期應付款項。"
    },
    {
        "question": "如何利用網路銀行繳交信用卡款?",
        "answer": "1.繳交本人帳單step1. 登入個人網路銀行step2. 選擇『轉帳/繳費/定存』-『繳費服務』後，點選『繳交本行信用卡款』step3. 選擇『生效日期』-『轉出帳號』-『 繳交本人信用卡款』，輸入繳款金額後執行交易。2.代繳他人帳單step1. 登入個人網路銀行step2. 選擇『轉帳/繳費/定存』-『繳費服務』後，點選『繳交本行信用卡款』step3. 選擇『生效日期』-『轉出帳號』-輸入信用卡卡號或身份證字號，輸入繳款金額後執行交易。"
    },
    {
        "question": "統一超商繳款方式?",
        "answer": "1.繳款二聯單至統一超商進行繳款2.透過中信卡優惠APP程式下載繳費條碼，持手機至統一超商進行繳款(商務卡、信用卡管制客戶及債務協商客戶無法使用此功能)(1)方式一：點選「帳單與繳費」→「信用卡額度及繳款查詢」→「繳款/點數資訊」→「立即繳款」→「超商繳費條碼繳款」→繳款金額選擇→條碼產生→超商繳款(2)方式二：點選「帳單與繳費」→「繳信用卡款」→「超商繳費條碼繳款」→繳款金額選擇→條碼產生→超商繳款3.7-11 ATM列印繳款聯至統一超商進行繳款(商務卡、信用卡管制客戶及債務協商客戶無法使用此功能)"
    },
    {
        "question": "如何利用ｉ繳費APP繳交信用卡款?",
        "answer": "1.限繳納本人帳單2.請下載「i繳費」APP：使用iPhone客戶請至iTunes Store搜尋「i繳費」即可下載；使用Android客戶請至Google Play搜尋「i繳費」即可下載3.點選「生活繳費」→「信用卡費」→發卡銀行選擇「822-中國信託商業銀行」→「銷帳編號」請輸入“信用卡卡號16碼”或“48+身分證後 9碼”→「繳款金額」→請輸「身分證號碼/統編」→「轉出銀行」→「轉出帳號」→「驗證碼」"
    },
    {
        "question": "我的卡片無法使用、刷不出來，是否為卡片毀損？",
        "answer": "一般來說，卡片不能使用，有幾種情況，如卡片上的國際組織中心交易系統忙線，或卡片本身額度的問題或磁帶確實毀損，甚至忘記開卡，或忘記繳款等，都有可能影響您當下刷卡使用。"
    },
    {
        "question": "卡片毀損如何申請補發？",
        "answer": "為確保您的權益，須由您本人來電告知，倘若您本人不方便來電，請直接將卡片折斷註明〔卡片毀損或換發原因〕無法使用，以掛號方式寄回至110 台北市信義區永吉路16號1樓(永吉大樓)-中國信託 集中作業三科即可。"
    },
    {
        "question": "補發新卡會不會另要收費？",
        "answer": "我們將於二個工作天將您的卡片寄至您的帳單地址，而且您無須負擔任何毀補費用，因其製作成本全由本行承擔囉。"
    },
    {
        "question": "毀補後多久可補發新卡?",
        "answer": "我們將於二個工作天將您的卡片寄至您的帳單地址，而且您無須負擔任何毀補費用，因其製作成本全由本行承擔囉。"
    },
    {
        "question": "請問我毀補卡片後，舊卡是否就無法使用?",
        "answer": "當毀補後舊卡不可使用，並請將舊卡先剪斷丟棄避免風險，並等到您收到新的卡片時，開完此新卡即可使用。"
    },
    {
        "question": "遺失卡片應如何辦理掛失手續？何時補發新卡？",
        "answer": "您可來電27458080立即通知本行，一通電話即可快速完成掛失手續，當您完成掛失手續後，本行會於二個工作後寄發新卡至您的帳單收件地址，不論掛失補發與否，本行皆會收取掛失手續費每卡100元。倘若您在國外可透過全球080電話或以對方付費方式來電886-2-27458080。"
    },
    {
        "question": "若您尚無法確定卡片是否遺失(想再找找看)時，應如何辦理？",
        "answer": "若您仍想找找看，可先幫您將卡片管制，但無論您是否有找回卡片，須於隔日下午3:30前來電告知，若您未來電確認，系統將自動幫您掛失補卡，不再另行通知，一經掛失後，立即生效無法取消，二個工作天後幫您補發新卡，將有掛失補卡費每卡100元列在您次期帳單。"
    },
    {
        "question": "卡片遺失辦理掛失，手續費如何計算？",
        "answer": "掛失手續費為每卡收費$100元。"
    },
    {
        "question": "請問掛失收費100元是什麼費用？",
        "answer": "在您掛失補卡後，本行立即通報國際組織中心(VISA/MASTER/JCB/NCC/AE)報送作業名單，告知您卡片已遺失且補發新卡號，若有他人使用舊卡消費，將視同無效，故會收取掛失通報成本費。"
    },
    {
        "question": "如果我的正卡掛失後，附卡還可以用嗎?",
        "answer": "原則上若您正卡掛失補發不會影響附卡人的使用，但若正卡不補發時，附卡將會立即註銷。"
    },
    {
        "question": "掛失卡片後，若有發生不是我的消費款，我要負擔嗎?",
        "answer": "辦理掛失停用手續前持卡人被冒用之自負額以新台幣參仟元為上限。但有下列情形之一者，持卡人免負擔自負額： 1.持卡人於辦理信用卡掛失停用手續時起前二十四小時以後被冒用者。 2.冒用者在簽單上之簽名，以肉眼即可辨識與持卡人之簽名顯不相同或以善良管理人之注意而可辨識與其持卡人之簽名不相同者。 3.冒用者於本行同意辦理特定金額內免簽名之特約商店進行免簽名交易，且確認非持卡人本人交易且非持卡人串謀之交易。"
    },
    {
        "question": "如何使用機場停車?",
        "answer": "凡持您本人之中信白金卡(及以上等級信用卡，不含中信酷玩卡、享想生活卡及LINE PAY卡)刷當次團費8成以上或機票全額，且當次消費NT1萬元以上，請於出國日至少5天前來電02-27458080輸入個人資料後按896預約停車服務或透過網路預約"
    },
    {
        "question": "中國信託信用卡配合的停車場為何?",
        "answer": "桃園國際機場：    中興嘟嘟房中正旗艦站停車場，桃園市大園區三民路一段808號，(03)3989898。連勝停車場(一場及三場)，桃園市大園區中正東路444巷21號(一場)，桃園市大園區橫湳路271號(三場)，(03)3860066。日月亭停車場(東航站)，桃園市大園區林村三民路二段69號，(03)3838888。日月亭停車場(大園站)，桃園市大園區中正東路438巷2號，(03)3862185。 台中清泉崗國際機場：台中機場二站(文昌加盟站)，台中市沙鹿區中清路42號(台中清泉崗機場斜對面) ，(04)2615-1014。高雄小港國際機場：大鵬國際停車場，高雄市前鎮區翠亨南路230號，(07)8411385。※詳細地圖及說明請參考本行官網國際機場停車"
    },
    {
        "question": "請問停車場的營業時間是到幾點?",
        "answer": "桃園國際機場(外圍嘟嘟房中正旗艦站停車場、連勝停車場及日月亭停車場)：24小時全年無休。高雄小港機場(外圍大鵬國際停車場)：每日AM 5：30∼當晚最晚一班班機。台中清泉崗機場(外圍嘟嘟房台中機場二站文昌加盟站停車場)：同台中清泉崗開放時間。"
    },
    {
        "question": "中國信託信用卡的停車優惠為何?",
        "answer": "•  白金卡刷國外旅遊八成以上團費或全額機票，且當次消費NT1萬元以上，可享當次免費機場停車優惠，每次最高5 天、一年共可享 2 次。（正附卡合併計，每戶一年兩次）。 •  商旅鈦金卡、商旅御璽卡、鈦金卡(不含中信酷玩卡)、御璽卡(不含享想生活卡)、寰遊美國運通卡、晶緻卡：刷國外旅遊八成以上團費或全額機票，且當次消費NT1萬元以上，可享當次免費機場停車優惠，每次最高 7 天、一年2次。（正附卡合併計）。 •  商務卡：刷國外旅遊八成以上團費或全額機票，且當次消費NT1萬元以上，可享當次免費機場停車優惠，每次最高 30天、一年不限次。•  鼎極卡(99/05/01後核發之卡片)：刷國外旅遊八成以上團費或全額機票，且當次消費NT1萬元以上，可享當次免費機場停車優惠，每次最高30天、一年不限次。 •  卡友自費停車優惠方案：中信卡友超過或無免費停車使用天數時，刷卡繳交停車費可享中信卡友自費優惠價(依不同停車場廠商收取費用，桃園停車場150~200元/日; 台中現金價100元/日; 高雄停車場200元/日，實際金額請依現場公告為主)，同時桃園嘟嘟房中正旗艦站停車場、高雄大鵬國際停車場又可享紅利即時折抵100點抵10元優惠，有多少折抵多少，可100%折抵!!"
    },
    {
        "question": "若客戶持有正附卡其停車天數如何計算? 若客戶持有正附卡其停車天數如何計算?",
        "answer": "正附卡合併計。同一停車事件不得合併不同持卡人免費天數使用，優惠次數不可合併於同一個停車件使用。"
    },
    {
        "question": "年度的停車次數或停車天數之計算時點為何?",
        "answer": "每年的1月1日至當年的12月31日。"
    },
    {
        "question": "若我在使用機場停車服務時，覺得權益受到損害時，應如何處理？",
        "answer": "若是您的車子受到損傷，請您務必當場向停車場人員反應，要求其處理或協助報案(原則上停車場皆不負保管之責，但會配合警察機關的偵查動作)，若事後反應者，我們將善盡協調之責。其他如未開收據、收取額外費用等事宜亦請於3天內向本行提出，本行亦將善盡協調職責。"
    },
    {
        "question": "營業車(計程車)無法登錄道路救援是否可使用機場停車服務？",
        "answer": "營業車可使用機場停車服務，惟優惠內容依各卡別為主"
    },
    {
        "question": "何謂旅遊平安險?",
        "answer": "被保險人(持卡人、其承保事故發生時配偶及受其扶養未滿二十五足歲之未婚子女)。在保險期間內，使用同一張有效之承保信用卡直接支付出發前已確認班次之全部公共運輸工具票款(但不包含使用悠遊卡功能之支付行為)或百分之八十以上之旅遊團費者，即享有旅行不便險保障，保障範圍包含班機延誤險、行李延誤、行李遺失及劫機險。（詳細保障內容及理賠範圍請依本行公告之保險證為準）"
    },
    {
        "question": "如果我遇到航空公司促銷，買到折扣價的機票，那是否享有保障？",
        "answer": "只要折扣價機票的票面價格等於刷卡金額即享有保障。若為折價券+刷卡機票者，並未以信用卡支付機票全額是沒有理賠的。"
    },
    {
        "question": "所謂公共運輸工具是指哪些?",
        "answer": "「公共運輸工具」係指當地政府登記許可，行駛於固定航路線並以大眾運輸提供旅客運送為目的之商用客機或水陸上公共交通工具，如：飛機、火車、高鐵、渡輪、統聯客運、國光客運...等，但不含公車。除上述所提之公共運輸工具外，其餘如：遊覽車、計程車、摩托車、腳踏車、三輪車、遊輪、直昇機、纜車...等皆非公共運輸工具。"
    },
    {
        "question": "請問旅遊保險的對象是?",
        "answer": "本保險適用於持卡人本人、配偶及受扶養未滿25足歲之未婚子女（不限同行）；若未滿25足歲之子女已結婚又離婚，是無法獲得理賠。"
    },
    {
        "question": "請問如何投保旅遊保險?",
        "answer": "您只須以本行之VISA、MASTER、JCB及AE卡之正附卡刷卡支付公共運輸工具全部費用或參加旅行團刷卡支付80%以上之團費，毋須事先辦理任何手續，即可免費享有本項保險；公共運輸工具若為飛機，機票金額包含機場稅及兵險，不另行扣除計算。"
    },
    {
        "question": "請問班機起飛前與到達目的地後５小時內是否屬傷害險之保障期間？",
        "answer": "客戶於班機起飛前5小時內搭乘交通工具至機場，此段行程即是本保險之保障期間，但應以機場為第一目的地。到達目的地機場後赴第一目的地（如旅館）亦是如此。本段保障期間，可選擇搭乘任何交通工具，不以公共運輸工具為限。"
    },
    {
        "question": "若出國旅遊包機者，可享有保障嗎？",
        "answer": "旅遊不便保險及公共運輸工具傷害附加保險之承保範圍除定期班機外尚包括包機及加班機（台商春節返鄉之包機亦涵括在內）、小三通。包機定義為：航空公司用以招攬不特定團員報名，經當地政府登記許可行駛於固定航線之商用客機的定期包機及既有航線之加班機。但 排除政府包機（如元首出訪、專機接送、僑民、軍包機接送放假軍人等）、及公民營企業或私人包機（如各壽險公司招待業務員於海外舉辦精英大會之包機等）。但其前提仍受限於保險期間內使用有效之承保信用卡支付全部票款（含公共運輸工具）或八成以上團費者之限制。"
    },
    {
        "question": "如果我只是單純的購買機票，是不是一定要全額刷卡才有保險呢？",
        "answer": "是的，唯有全額機票款以信用卡支付方可享有保障。"
    },
    {
        "question": "如何可使用機場貴賓室?",
        "answer": "只要出國刷卡支付當次80%以上國外團費或全額機票鼎極卡/商務卡：每卡一年享有四次免費優惠(大中華攜手飛無限卡正附卡合併使用)。鈦金卡/御璽卡/晶緻卡：當次團費或機票金額達NT1萬元以上，每戶一年享有二次免費優惠(不含中信酷玩卡/Yahoo聯名卡/享想卡/LINE Pay信用卡)。"
    },
    {
        "question": "請問有哪些貴賓室提供服務?",
        "answer": "台灣地區：THE MORE摩爾貴賓室：桃園機場第二航廈、台中及高雄小港機場，憑持本人中信信用卡進入使用。環亞貴賓室：桃園機場第一及第二航廈，憑持本人中信信用卡進入使用，每次使用限3 小時。中華航空貴賓室：桃園機場一航、二航、高雄小港機場，憑持本人中信信用卡(限商務卡)與中華航空登機證進入使用。 海外地區：(進入使用時，務必出示龍騰卡)龍騰卡貴賓室：全球超過600個機場貴賓休息室(台灣地區恕無法使用)，須憑龍騰卡方得使用，請先致電肯驛國際股份有限公司(04)2206-8195申請，或中信龍騰卡申請網站。龍騰卡配合貴賓室請參考龍騰網站"
    },
    {
        "question": "我有刷機票或團費了，使用機場貴賓室前還需要預約嗎?",
        "answer": "若您使用台灣地區配合貴賓室不用預約，若您使用海外龍騰貴賓室需事先申請龍騰卡。但為維持貴賓室使用品質，貴賓室人員可能視當時貴賓室使用狀況而限制進入貴賓室人數。"
    },
    {
        "question": "我要如何申請龍騰卡？需要準備甚麼資料嗎？",
        "answer": "龍騰卡的申請是由貴賓室廠商-肯驛國際協助，請您準備您的信用卡、護照英文姓名、手機號碼及出生月日，可撥打肯驛客服(04)2206-8195服務人員會依您提供資料進行確認及發卡、或是上中信龍騰卡申請網站"
    },
    {
        "question": "申請龍騰卡後，要怎麼使用貴賓室?",
        "answer": "請您出示龍騰卡號進入使用：(1) 虛擬龍騰卡：請先至龍騰出行 APP 下載您的虛擬龍騰卡號，使用時直接出示下載的龍騰卡號QR CODE，貴賓室人員會掃描您龍騰卡號QR CODE，即可進入使用。(2) 請直接出示實體龍騰卡。提醒您！持卡人本人或攜伴使用海外貴賓室，請您直接出示龍騰卡，無需出示中信信用卡。"
    },
    {
        "question": "我沒有消費團費跟機票，但是我想要使用海外貴賓室服務，可以申請龍騰卡嗎？",
        "answer": "您仍可申辦龍騰卡使用海外貴賓室服務，每次使用費用為NT750元，使用後系統會自動列示於您的信用卡帳單。"
    },
    {
        "question": "請問我可以同一天進去同一個機場貴賓室兩次嗎?",
        "answer": "很抱歉，於同一機場，持卡人每天僅可使用一次。"
    },
    {
        "question": "如果客戶跟我太太都有中信卡，但小孩是3歲，可以帶小孩進去嗎?",
        "answer": "因各地機場貴賓室之經營權及維護作業均由各機場貴賓室負責，本行無經營管理權，如各地機場貴賓室所提供之設備、攜伴人數及年齡限制、開放時間或免貴使用規定變動，請依現場所示。"
    },
    {
        "question": "為何有些機場貴賓室是可以攜伴，但有的不行?",
        "answer": "因各地機場貴賓室之經營權及維護作業均由各機場貴賓室負責，本行無經營管理權，如各地機場貴賓 室所提供之設備、攜伴人數及年齡限制、開放時間或免貴使用規定變動，請依現場所示。舉例：禁煙/攜伴的年齡限制/限搭乘該航空公司的乘客(卡友使 用)...等等，這些是貴賓室自身使用規定，並非是由本行制定的。"
    },
    {
        "question": "道路救援的服務時間及範圍？",
        "answer": "台灣及澎湖本島，車子能到達之道路，若登錄之車輛為四輪傳動車時，服務僅提供於一般小型車所能行駛之道路。"
    },
    {
        "question": "請問道路救援的服務專線是?",
        "answer": "0800-000-685來幫我申告服務"
    },
    {
        "question": "道路救援服務項目有哪些?",
        "answer": "服務項目包含：免費拖吊、更換備胎充氣 、充電、加水、拖吊（鼎極卡100公里內免費，商務卡、商旅卡、鈦金卡(不含中信酷玩卡/Yahoo聯名卡)、御璽卡(不含中信享想卡/LINE Pay信用卡)、寰遊美國運通卡、晶緻卡、公司卡50公里內免費）。"
    },
    {
        "question": "如何登錄/變更車籍資料?",
        "answer": "車號登錄或異動的方式有：語音、網銀、APP三種登錄方式，登錄後3個工作天生效。語音：請撥打0800-000-685按9 再按883 快速鍵完成車號登錄。網銀：登入網路銀行後，點選信用卡→服務設定→道路救援車號登錄。APP：中信卡優惠APP\\客戶服務\\卡友權益服務\\道路救援\\車號登錄\\登入網路銀行後，即可登錄車號。"
    },
    {
        "question": "如何使用道路救援服務?",
        "answer": "各卡需事先完成車籍登錄手續且上個月帳單需新增消費3,000元以上或前三個月帳單均新增達3,000元以上，始可享有當次免費道路救援服務。鼎極卡(指99/05/01日起申請者)及公司卡持卡人，每『卡』一年可使用三次免費道路救援服務。商務卡、商旅卡、御璽卡(不含中信享想卡/LINE Pay信用卡)、鈦金卡(不含中信酷玩卡/Yahoo聯名卡)、寰遊美國運通卡、晶緻卡正卡及附卡持卡人，每戶限登錄兩部車(正卡及附卡得登錄同一部車)，每『戶』一年可使用三次免費道路救援服務。經申告救援後，現場服務以認卡、認車、認人為原則。每戶限登錄兩部車。"
    },
    {
        "question": "是否所有車輛都可以登錄道路救援?",
        "answer": "登錄車輛以領用小型牌照之小自客、廂型車及3.5噸以下之小貨車為限(車身長度5200mm．寬度2000mm內)，營業車．保姆車．露營車．競技車－包含競技用途之一般車輛．工程車．改裝車-指底盤、保險桿、側裙、排氣管等車輛零配件，距離地面高度低於15公分者．農業車恕不接受登錄及免費道路救援服務。"
    },
    {
        "question": "如果現場需要支付費用，可以用哪種方式?",
        "answer": "道路救援所需費用，可以「刷卡支付」，並請向司機索取道路救援管制單或收據，但加油之油資及停車場、收費站、國道ETC收費、過橋費需以現金支付。"
    },
    {
        "question": "請問語音登錄車輛廠牌時，如何轉換成數字?",
        "answer": "=01,B=02,C=03…以此類推  如您的車號為AB-5188者請輸入01025188"
    },
    {
        "question": "如果在高速公路被強排，可否申請退費?",
        "answer": "高速公路上車輛拋錨，須符合規範（認卡、認車、認人、達消費金額），且事先撥0800-000-685申告服務完成，但在拖吊車派車未到達前，被其他拖吊公司強行拖吊，可事後申請退費。"
    },
    {
        "question": "中國信託支援Android Pay，上市活動內容？",
        "answer": "《首刷回饋》 106/6/1 ~106/7/31以Android Pay用中信信用卡成功付款，享首刷當筆實際付款金額之10%刷卡金回饋。 (每卡限回饋一次，回饋上限50元刷卡金，本活動限回饋5萬卡；每戶最多回饋4張中信信用卡，每戶總回饋上限200元刷卡金) 《Visa天天抽》 活動期間用Android Pay加入中信Visa信用卡並消費成功，每加入一卡、每消費一筆皆享一次抽獎機會，天天抽一萬元刷卡金一名，總共抽出61名！ 週週公布中獎名單，中獎人不重複，抽獎機會可累計，越早消費享越多抽獎機會！ 詳細活動內容、注意事項及常見問題請參考活動頁面。"
    },
    {
        "question": "如何在Apple Pay 中加入中信卡？",
        "answer": "● 適用裝置詳如Apple Pay官網● 三個簡易步驟將您的中信信用卡加入Apple Pay。■ iPhone打開 Wallet app。輕點右上角的加號。輸入你卡片的安全碼，即可從 iTunes 帳號加入你的信用卡。或者選取 「加入其他卡片」，並使用你的攝錄鏡頭來輸入卡片資訊。■ Apple Watch在你的 iPhone 上打開 Apple Watch app。輕點「Wallet 與 Apple Pay」，並選取「加入信用卡」。輸入你卡片的安全碼，即可從 iTunes 帳號加入你的信用卡。或者選取 「加入其他卡片」，並使用你的攝錄鏡頭來輸入卡片資訊。■ iPad前往「設定」。輕點「Wallet 與 Apple Pay」，並選取「加入信用卡」。輸入你卡片的安全碼，即可從 iTunes 帳號加入你的信用卡。或者選取 「加入其他卡片」，並使用你的攝錄鏡頭來輸入卡片資訊。■ Mac前往「系統偏好設定」選取「Wallet 與 Apple Pay」，點擊「加入卡片」，然後遵循步驟來加入新卡片。若系統要求您加入搭配 iTunes 使用的卡片，只須輸入該卡片的安全碼即可。 更多介紹請詳Apple官網"
    },
    {
        "question": "哪些地方可以使用Apple Pay？",
        "answer": "您可於設有感應式付款刷卡機之商店(包含量販超市、藥妝店、餐廳及百貨公司等各類型商店)或有以下任一標誌之商店 ，即可使用Apple Pay。您亦可透過適用的iPhone或iPad到app內付款。"
    },
    {
        "question": "如何使用Apple Pay付款？",
        "answer": "店內付款要進行店內付款，無需喚醒你的 iPhone 或打開 app。只需將 iPhone 靠近讀卡機，並將你的手指放在 Touch ID 上。你將會在顯示螢幕上看到 「完成」，同時感受到輕微的震動，並聽到提示音，告訴你付款資訊已送出。若使用 Apple Watch，按兩下側邊按鈕，並將 Apple Watch 的螢幕靠近讀卡機。當送出你的付款資訊時，會以輕點一下及提示音作為確認。App內付款和網站付款要在 iPhone 和 iPad 上進行 app 內付款和網站付款，請在結帳時選取 Apple Pay 作為付款方式，並將你的手指放在 Touch ID 上。要在 Mac 上以 Safari 進行付款，請選取 Apple Pay，然後在你的 iPhone 或 Apple Watch 上完成購買交易。更多介紹請詳Apple官網 了解更多Apple Pay"
    },
    {
        "question": "Apple Pay適用裝置？",
        "answer": "適用裝置：(一)iPhone SE, iPhone 6(+)及更新機型並搭配iOS 10.1或更高版本(二)Apple Watch，須與iPhone 5或更新機型配對並搭配Watch OS 3.1或更高版本   ( App內與實體商店)(三)iPad Pro, iPad Air2, iPad mini 3及更新機型並搭配iOS 10.1或更高版本    (App內與網頁購物)(四)MacOS Sierra 的Mac電腦(2012年或更新機型)，搭配Mac OS 10.12.1及以下設備之一 裝有iOS 10.1或更高版本可支持Apple Pay的iPhone 裝有Watch OS 3.1或更高版本的Apple Watch (網頁購物)"
    },
    {
        "question": "中國信託LINE Pay卡，有什麼特色呢？",
        "answer": "■ 超多莉：首年最高回饋LINE Points3% 點數■ 熊超值：一卡通加碼LINE Points1%點數■ 熊便利：綁定LINE Pay或申請電子帳單，尊享『免年費』禮遇■ 熊感心：旅平險，尊享NT2000萬元保障立即辦卡與更多產品說明 請點選"
    },
    {
        "question": "LINE Pay支付與LINE Pay卡差別是什麼？",
        "answer": "【LINE Pay支付】LINE Pay是LINE 推出的行動支付平台，只要註冊好帳號並綁定信用卡後，就能在LINE Pay配合的實體或線上商店消費；輸入LINE Pay專屬密碼，開啟LINE Pay就完成結帳付款!【LINE Pay卡】與一般信用卡相同，您可以在接受信用卡消費的商家使用LINE Pay卡消費，同時，您也可以在所有與LINE Pay卡合作商家使用LINE Pay卡消費。LINE Pay合作商家總覽請參考LINE Pay官方BLOG"
    },
    {
        "question": "請問中國信託LINE Pay卡是凸字印刷的嗎？",
        "answer": "為了呈現最可愛的LINE FRIENDS們，卡號效期都在背面，是採平面印刷。"
    },
    {
        "question": "我超喜歡LINE Pay信用卡5個版面，可以5種版面都申請嗎？",
        "answer": "不好意思，目前每戶只限申請一張版面，謝謝您對LINE Pay信用卡的支持。"
    },
    {
        "question": "LINE Pay支付要綁定信用卡怎麼操作呢？",
        "answer": "請您記得先將信用卡開卡後再前往LINE Pay進行綁定，綁定信用卡步驟說明，請參考LINE Pay官方BLOG"
    },
    {
        "question": "請問中國信託LINE Pay卡有一卡通電子票證功能，收到卡片後要自行去機台設定開啟此功能嗎？",
        "answer": "一卡通功能預設為開啟，自動加值時「簽帳金融卡是以500及500之倍數加值；信用卡是以200及200之倍數加值」每日加值上限為3,000。"
    },
    {
        "question": "為什麼無法於中信專屬平台(官網/中信卡APP)完成航空會員登錄？",
        "answer": "尚未成為航空會員者請先至中華航空、中國東方航空、中國南方航空及廈門航空官網加入航空會員請輸入會員編號、英文姓名及生日進行會員登錄系統回覆航空會員錯誤：請洽航空公司確認正確之會員編號系統回覆英文姓名錯誤：請確認與航空會員登錄時所留存之英文姓名是否一致(包含輸入時姓名間的空格/符號，如“-”)，如何確認是否一致，可以至航空公司網站登入會員查詢或洽航空公司確認，再進行會員認證生日錯誤：請確認航空會員登錄時留存之生日是否一致(於航空公司所留存的生日不能為空值，若為空值請直接於航空公司網址新增)，再進行會員認證"
    },
    {
        "question": "完成航空會員登錄 【迎賓哩(登入哩)】何時會回饋及查詢？",
        "answer": "須於2017/8/31前完成，完成會員登錄後約2週工作日入至航空公司會員帳戶內，可直接至四家航空公司登錄查詢哩程數。"
    },
    {
        "question": "如何申請晉升四大航空菁英會員？",
        "answer": "限2016/9/1~2017/8/31前核卡成功之無限卡正卡持卡且於2017/8/31前於中國信託官網或中信卡優惠App大中華攜手飛聯名卡專區完成綁定航空會員者適用。本活動中華航空華夏會員會籍僅限升等至金卡會籍，原即為金卡、翡翠卡或晶鑽卡會員之申請人恕不再升等或延續效期；中國東方航空東方萬里行僅限升等至銀卡會籍，原即為銀卡、金卡、白金卡會員之申請人恕不再升等或延續效期、中國南方航空明珠俱樂部僅限升等至銀卡會籍，原即為銀卡、金卡會員之申請人恕不再升等或延續效期；廈門航空白鷺俱樂部僅限升等至銀卡會籍，原即為白卡、白金卡會員之申請人恕不再升等或延續效期。詳細會員權益依各航空公司公告為準。晉升之會員卡將於您的大中華攜手飛聯名卡核卡且完成綁定航空會員後約4~6週，由各航空公司寄出至您於各航空公司所保留的會員會籍地址。"
    },
    {
        "question": "持有大中華卡，透過指定網站購票卻沒有折扣? 與一般信用卡網路購票價格相同？",
        "answer": "購票優惠適用航線僅限航空自營航線及定點去回行程，不適用航空其他優惠案合併使用、共用班號或含他航飛航航段之航線。"
    },
    {
        "question": "「ANA極緻卡」主要的特色為何？",
        "answer": "一限量3D飛翔卡面極緻卡上市加碼一般消費哩程NT20元=1哩、海外消費NT10元=1哩購買ANA運營航班機票，飛行ANA哩程最高額外回饋50%17,000哩起兌換ANA 台北-東京來回機票ANA哩程點數每100點可兌換NT15元ANA Dollar，折抵以ANA聯名卡購買「香草航空」或「ANA」台灣官網機票之消費"
    },
    {
        "question": "「ANA極緻卡」發卡上市活動內容為何？",
        "answer": "迎賓禮：活動期間內凡申辦ANA聯名卡年費型產品正卡或首次申辦ANA聯名卡正卡，核卡日起30天內不限金額消費贈「ANA CARD多功能手提照明燈」 (限量：10,000份) 。首刷禮：活動期間內申辦ANA極緻卡，核卡日起30天內累計刷滿NT888元(含)以上且繳交年費，贈ANA哩程5,000哩。首刷加碼禮：核卡日起30天內累計刷滿10,000 (含)以上，另外加碼贈ANA哩程1,000哩。"
    },
    {
        "question": "ANA極緻卡本次推出的3D卡面，請問它有什麼樣的特色？",
        "answer": "中國信託與ANA 聯手打造JCB 極緻卡首創發行3D卡面，台灣是日本以外首次發行的地區，卡面全程Made in Japan，採限量發行，以沉穩尊爵的黑色打底，將ANA翱翔天際的3D雷射機身刻畫在金色的機翼LOGO上，打造獨一無二尊榮炫麗的ANA極緻卡。"
    },
    {
        "question": "市面上保險公司那麼多家、產品類型這麼多種，該如何選擇最適合自己的保險呢？",
        "answer": "中國信託商業銀行代理多家保險公司之產品，並由保險專家團隊嚴選出最合適的保險商品，再透過專業的保險服務人員為您量身訂作規劃保險、滿足您每一項不同需求之保險規劃。"
    },
    {
        "question": "相較於跟保險業務員購買保單，透過中國信託商業銀行購買保單我可以享有什麼不一樣的服務呢？",
        "answer": "1.整合式對帳單服務：凡是您透過中國信託商業銀行行銷通路購買之保單，而同時您又是中國信託網路銀行之客戶，只要您簽訂保險代理人業務同意書後，即可透過中國信託網路銀行查詢您完整的投保資訊。 2.理賠申請服務：您可至全臺任一中國信託商業銀行分行的保險代理業務專區申請理賠，我們除了提供理賠申請案件之代收送還可幫您追蹤理賠進度，再也不用擔心買了保單之後找不到業務員服務，即使保費只有360元也可享受完整的售後服務。"
    },
    {
        "question": "如果購買保單之後有需要調整或變更保單內容時該怎麼辦呢？",
        "answer": "您可就近至全臺任一中國信託商業銀行分行的保險代理業務專區，由專人為您服務並代為收送您的契約變更申請。"
    },
    {
        "question": "為什麼保單上之個人基本資料有異動時一定要通知保險公司？",
        "answer": "由於保險公司任何有關客戶權益的通知(例如：繳費通知、權益變更通知…等)皆會以書面通知寄達要保書上的聯絡資訊，因此若未通知保險公司變更資料導致無法接受到相關通知，將有可能會影響到自身的權益。所以提醒您，任何資料之變更一定要通知保險公司，以維護自身的權益！"
    },
    {
        "question": "臨時要出國忘了買旅平險，我可以透過中國信託商業銀行來購買嗎？",
        "answer": "可可以的，若您習慣使用網路，可透過中國信託網路銀行之線上要保專區來申請投保。您也可就近至全臺任一中國信託商業銀行分行的保險代理業務專區洽專人為您服務，或致電中國信託商業銀行保險服務專線洽詢(保險服務專線：0800-024-365按5再按1)。"
    },
    {
        "question": "除了親洽中國信託商業銀行分行的保險代理業務專區，如果不方便親自到分行時，我還可以找誰服務呢？",
        "answer": "您可致電中國信託商業銀行保險服務專線0800-024-365按5再按1，將由專業的客服人員為您服務。"
    },
    {
        "question": "我要申請理賠，請問要準備那些資料呢？",
        "answer": "依險種整理如下(實際仍請依保險公司公告為準)"
    },
    {
        "question": "我要申請理賠，保單以前是在北部的中國信託商業銀行分行購買的，但現在人在南部，誰可以協助我呢？",
        "answer": "請放心！可就近前往全臺任一中國信託商業銀行分行的保險代理業務專區，會有專人為您服務並代為收送您的理賠申請喔！"
    },
    {
        "question": "開戶應攜帶什麼文件?",
        "answer": "◎個人戶：一、本國成年人:\"若您為本國人，本人帶身分證、第二身分證明文件、印章及新台幣1,000元，前往中國信託各分行申請開戶，並由分行依據評核機制進行開戶審核辦理。二、 本國未成年人:若為7歲以下之未成年人開戶，需由全體法定代理人攜帶身分證、第二身分證明文件、印章、開戶人的戶口名簿、第二身分證明文件印章及新台幣 1,000元，共同代辦；若為7歲以上未滿20歲之未成年人開戶，需由全體法定代理人攜帶身分證、第二身分證明文件、印章、開戶人的戶口名簿(已領有身分 證之開戶人需帶身分證)、第二身分證明文件、印章及新台幣1,000元，與申請人一同前往辦理。\"◎非個人戶：公司組織者應提示公司登記證明文件(如主管機關核准公司登記之核准函、公司設立/變更登記表或公司登記證明書等)、第二證件及負責人雙證件。行號：商業登記證明文件(如主管機關縣市政府核准商業登記之核准函)、第二證件及負責人雙證件。"
    },
    {
        "question": "辦理換摺/卡片/網銀...等業務，需要到原本開戶的分行嗎?",
        "answer": "除支存作業外，其餘業務均可至各分行聯行辦理•"
    },
    {
        "question": "存款人亡故，須徵提何種文件以辦理相關繼承事宜？",
        "answer": "1.存款繼承申請書(含繼承系統表)2.存款證件。（如存單、存摺...等）3.存款人死亡證明文件（如死亡證明書、法院宣告死亡之判決）。4.可確認為全體合法繼承人除戶全戶戶籍謄本及繼承人現在之戶籍謄本（含記事欄）。5.遺產稅繳清或免稅證明書（繼承存款新臺幣20萬元以下者免附）。6.全體繼承人身分證件及印章（若繼承人親自辦理，由其親簽亦可）。7. 以上文件皆須正本"
    },
    {
        "question": "如何辦定存?",
        "answer": "您可以利用本行網路銀行、電話語音(需有語音密碼)或至各分行申辦。"
    },
    {
        "question": "定存到期之後，會自動轉存至帳戶嗎？",
        "answer": "本行定存到期時都會自動轉期，若您想要變更為到期時自動轉回活存，可在到期前一個營業日營業時間內，到網銀中進行轉期設定，或本人親自到分行辦理。"
    },
    {
        "question": "我要如何申請/取消定存質借的功能?",
        "answer": "存單質借：您可以本人帶身分證原留印章至分行申請綜定存質借：您可以本人帶身分證原留印章至分行申請，若您持有本行電話語音密碼可電洽客服中心申請。"
    },
    {
        "question": "我有一筆定存質借，請問每個月幾號要繳利息?",
        "answer": "存單質借：質借日(即動撥款日)為利息繳款日綜定存質借：固定於每月21號繳息"
    },
    {
        "question": "我在城中分行的綜合存款中有好幾筆定存，請問可以用補摺機補登定存明細嗎？可以到雙和分行補登嗎？",
        "answer": "補摺機只能補登活儲交易明細；您可至中信任一分行櫃檯補登定存明細。"
    },
    {
        "question": "我昨天用電話辦一筆定存NT$20萬，請問如何知道已辦妥了？",
        "answer": "您可利用本行網路銀行、電話語音查詢或至就近分行補登存摺。"
    },
    {
        "question": "我的定存還沒到期，辦理提前解約利息會怎麼算？",
        "answer": "(1) 未存滿一個月不予計息。      (2) 超過一個月者， 則以該存單已過天數之前一個定存基期之牌告利率八折計息，EX：一年期之存單於第七個月的時候解約，則該計算之利率將以六個月定存利率八折計息。( 一、三、六、九、十二個月、二年為基值 )"
    },
    {
        "question": "定存續存的利率和原定存利率一樣嗎？",
        "answer": "續存利率是以該筆定存到期當日的公告利率為續存依據。"
    },
    {
        "question": "何謂NCD？",
        "answer": "NCD為可轉讓定期存單，係銀行簽發的一種存款憑證，於特定到期日按票面利率支付利息予兌領人，所以也是銀行存款的一種"
    },
    {
        "question": "NCD可以質借嗎？",
        "answer": "可以，但是須由「原始承購人」辦理。質借成數最高為面額九成，質借利率為NCD所載利率加2%。"
    },
    {
        "question": "NCD利息如何計算？",
        "answer": "依所載面額、利率以單利計算，並於到期時扣除20%稅款後本息一次清償。但逾期未解約者，除到期日為銀行休假日外，逾期部份概不計息。"
    },
    {
        "question": "如何辦理掛失NCD？",
        "answer": "(1) 請最後合法持有人至經辦分行填寫「存單、存摺掛失止付申請書」。(2) 本行受理後五日，前申請人應向管轄的地方法院申請遺失公告，法院對本行禁止支付命令，再將法院收件收據及申請狀副本送原經辦行即可。"
    },
    {
        "question": "分行是否有提供買賣外幣現鈔服務呢？",
        "answer": "我們提供美金、歐元、港幣、日圓、人民幣等5種外幣現鈔可兌換。"
    },
    {
        "question": "從外幣帳戶提領外幣現鈔，是否需支付手續費呢？",
        "answer": "請參考各項手續費收費公告"
    },
    {
        "question": "若我有沒用完的外幣現鈔，可否存入我的外幣帳戶呢？",
        "answer": "可以的，目前本行可存入現鈔幣別為美金、歐元、港幣、日圓、人民幣等5種"
    },
    {
        "question": "購買人民幣現鈔金額是否有相關限制？",
        "answer": "1.法人戶：不受限制，惟若涉及新臺幣結匯達等值新臺幣五十萬元，仍應依「外匯收支或交易申報辦法」相關規定辦理。2.自然人：每人每次不得逾人民幣二萬元之限制。"
    },
    {
        "question": "拿人民幣外幣現鈔存入外幣帳戶，有無金額限制？",
        "answer": "無限制，不須計入透過帳戶買賣每人每日人民幣二萬元之額度。"
    },
    {
        "question": "請問貴公司的 swift code 為何?",
        "answer": "CTCBTWTPXXX ( XXX為受款人在本行帳號前三碼 )"
    },
    {
        "question": "若親友欲從國外匯入款項至我的銀行帳戶，我該提供什麼資料？",
        "answer": "您只要提供下列匯款資料，您的親友、顧客就可以將外幣匯款至您在本行帳戶受款行：CTBC Bank Co. , Ltd.SWIFT CODE：CTCBTWTPXXX (XXX為受款人在本行帳號前3碼)受款人英文姓名帳號：12碼受款人連絡電話"
    },
    {
        "question": "怎樣將款項匯給國外親友?",
        "answer": "請您提供受款人戶名、帳號、地址或電話、銀行名稱、分行代碼、地址、銀行SWIFT CODE等詳細英文資料。(匯款至大陸地區請另提供大額支付行號CNAPS)"
    },
    {
        "question": "為何我無法使用網路銀行「台外幣/外幣轉帳」功能？有什麼身分限制嗎？",
        "answer": "(1)已於本行開立台幣或外幣帳戶，並於臨櫃申請網路銀行及設定轉出、轉入帳號，如需轉入非約定帳戶，尚需申請簡訊OTP功能。(2) 依主管機關規定，大陸人士及無居留證或居留證有效期未滿一年之外籍人士均無法透過網路銀行執行換匯交易(台外幣/外幣轉帳)。"
    },
    {
        "question": "「台外幣/外幣轉帳」可否預約轉帳？",
        "answer": "1. 台外幣及跨幣別外幣轉帳因涉及匯率兌換，需於交易當時即依據成交匯率執行帳務扣款及入帳，故不可採預約交易。2. 同幣別外幣轉帳可預約轉帳。"
    },
    {
        "question": "「台外幣/外幣轉帳」轉出及轉入帳號有無限制？",
        "answer": "轉出及轉入帳號皆必須為本行帳號。"
    },
    {
        "question": "「台外幣/外幣轉帳」交易金額有無限制？",
        "answer": "1.台幣與外幣間轉帳每營業日累計交易金額不得超過等值新台幣50萬(不含)元，外幣間不同幣別轉帳如轉入他人帳戶當日累計交易金額不得超過等值美金30萬(含)元。2.台外幣與外幣間不同幣別轉帳單筆最低交易金額限等值美金100(含)元，外幣同幣別轉帳則不受金額限制。3.台幣與人民幣兌換，每人每營業日可換匯的金額為人民幣20,000元。"
    },
    {
        "question": "什麼時間可以做網銀/行動銀行換匯交易？",
        "answer": "本功能服務時間，除06:00~07:00、21:00~凌晨01:00及每週六 0:30 ~ 3:30為系統維護時段交易暫停外，其餘時間皆可進行交易；若您於國外進行交易，實際交易時間以台灣時間為主。"
    },
    {
        "question": "什麼是「匯率到價提醒」服務？",
        "answer": "只要完成「匯率到價提醒」服務設定，當本行牌告匯率到達您指定匯率，我們將以Email或手機推播的方式主動通知您，讓您輕鬆掌握匯率動態及換匯時點！→立即設定"
    },
    {
        "question": "如何申請晶片金融卡?",
        "answer": "若您已在本行開立活期性存款，可攜帶身分證、原留印鑑至中國信託任一分行皆可辦理晶片金融卡；若尚未與本行開立活期性存款往來，可於開立活期性存款帳戶時一併申請晶片金融卡使用。(若申請簽帳金融卡需年滿18歲)"
    },
    {
        "question": "晶片金融卡有哪些用途？",
        "answer": "本行晶片金融卡可在之自動櫃員機（ATM）辦理提款、轉帳、繳費（稅）、查詢， 也可利用個人電腦搭配晶片卡讀卡機連結至網路ATM辦理前述各項金融業務;亦可持晶片金融卡至貼有「Smart Pay」標誌之實體及網路特店以輸入晶片密碼方式購物消費。惟晶片金融卡不具信用卡或現金卡功能，不能預借現金或透支借款。"
    },
    {
        "question": "使用金融卡須注意哪些事項？",
        "answer": "1. 取得新卡時，請先變更密碼                                                                                                                                                    2. 勿使用懶人密碼如生日、身分證號、車號、電話號碼、帳號及連續數字或相同數字等相關資料。3. 卡片與密碼勿同時存放在一起，亦勿將密碼提供他人。4. 提款時，請留意周遭是否有可疑人士。5. 轉帳交易只能將錢轉出，他人存款無法轉入您的帳戶。6. 於某台自動櫃員機進行提款、轉帳或查詢交易，如發現明顯異常時，應即刻至另外一台自動櫃員機上變更密碼，並通知該發生異常情形之自動櫃員機所屬金融機構。"
    },
    {
        "question": "使用中國信託晶片金融卡提款、轉帳需要費用嗎？",
        "answer": "1. 提款：自行提款免手續費，跨行提款每筆手續費5元。2. 轉帳：自行轉帳免手續費，跨行轉帳每筆手續費15元。(若透過網路ATM或網路銀行/行動銀行跨行轉帳，每筆跨行轉帳手續費14元。)註：自行提款：持中信卡於本行ATM提款跨行提款：持中信卡於他行ATM提款自行轉帳：中信帳戶透過本行設備(ATM、網路銀行、行動銀行、網路ATM)轉帳至另一中信帳戶跨行轉帳：中信帳戶透過透過他行設備進行轉帳或將款項轉入至他行帳戶皆為跨行轉帳"
    },
    {
        "question": "晶片金融卡如何辦理掛失？",
        "answer": "晶片金融卡若不慎遺失，請立即致電本行24小時客戶中心辦理掛失止付手續"
    },
    {
        "question": "晶片金融卡密碼忘記或連續錯誤三次遭鎖卡時，該如何處理?",
        "answer": "為了確保持卡人用卡安全，當晶片金融卡密碼連續輸入錯誤達3次即予鎖卡。晶片金融卡如遭鎖卡或忘記晶片密碼者，持卡人可攜帶晶片金融卡、身分證、原留印鑑，至任ㄧ分行申請晶片密碼解鎖並重設密碼後即可恢復使用。(連續輸入錯誤次數跨日仍會繼續累計，若於鎖卡前密碼輸入正確，則該錯誤次數將歸零)"
    },
    {
        "question": "請問利用金融卡轉帳是否須另外申請？",
        "answer": "本公司為配合政府政策，並防制歹徒利用ATM轉帳詐騙，自93年6月1日起新申請之晶片金融卡不主動提供轉帳功能；若欲辦理金融卡轉帳功能需透過分行申請，金融卡約定轉帳最多可申請8組轉入帳號；惟轉帳金額3萬元以下者，得僅申請非約定轉帳功能即可辦理，免事先約定轉入帳號。"
    },
    {
        "question": "可否將名下所有的帳戶共用一張金融卡？",
        "answer": "您可將其在本行多個同戶名之新臺幣存摺帳戶，併入同一張金融卡辦理提款、轉帳及查詢等交易，一張卡片最多可設定8組轉出帳號。(但若是透過金融卡刷卡消費或國外提款時則僅可透過卡片原設定之主帳號為交易帳號)如欲辦理合併可由本行攜帶身份證、原留印鑑及晶片金融卡，至任一分行辦理即可。"
    },
    {
        "question": "如何申請金融卡跨國提款功能？",
        "answer": "可於開戶時一併申請跨國提款功能。若開戶時未設定，可本人攜帶身分證、原留印鑑及金融卡至本行任一分行申請；若您有申請電話語音密碼，亦可致電客服中心0800024365、手機請撥打付費電話：(02)2769-5000辦理。開通跨國提款功能後，亦需請您攜帶晶片金融卡至本行ATM設定四位數國外提款密碼，方可於國外ATM提領"
    },
    {
        "question": "什麼是金融卡消費扣款？",
        "answer": "持卡人持本行金融卡於國內貼有「SMART PAY」標幟實體或網路特約商店之憑卡消費，透過財金公司跨行結算系統，消費帳款直接自消費者所持金融卡之存款帳戶可用餘額中扣除並轉入特約商店指定帳戶。"
    },
    {
        "question": "晶片金融卡「消費扣款」服務可以在網路使用嗎？",
        "answer": "可以。晶片金融卡「消費扣款」服務與網路ATM操作流程，對持卡人來說幾乎雷同，只要持卡人持有提供「消費扣款」服務金融機構的晶片金融卡且完成相關作業，並同時有晶片讀卡機，即可在提供「消費扣款」服務的網路特店進行消費。網路ATM服務與「消費扣款」服務最大差異在於，若透過晶片金融卡「消費扣款」付費，持卡人是不需要支付手續費用的。"
    },
    {
        "question": "持卡人使用晶片金融卡「消費扣款」服務的流程為何？",
        "answer": "(1) 持卡人之晶片金融卡所屬金融機構必須提供「消費扣款」服務，且持卡人已依該金融機構規定完成相關手續。 (2) 選購商品或服務完成後，將卡片插入刷卡機中，並輸入晶片金融卡密碼。(3) 如密碼驗證無誤，刷卡機將交易往發卡機構傳遞並進行相關驗證。(4) 交易完成，店員交給持卡人交易執據，即完成交易。"
    },
    {
        "question": "晶片金融卡「消費扣款」跟簽帳金融卡刷卡消費有何不同？",
        "answer": "無論是晶片金融卡「消費扣款」或是以VISA金融卡刷卡消費，皆是由持卡人的戶頭來支付，實支實付，有多少錢就可以花多少錢。差異點在於交易時的身份確認機制不同，晶片金融卡在進行交易前必須輸入個人密碼(PIN, Personal Identification Number)，隨後將交易資料往發卡銀行傳遞並進行交易驗證；VISA金融卡則是刷卡後先向發卡銀行索取授權再由持卡人簽名以完成交易，故透過晶片金融卡「消費扣款」的機制相較安全。"
    },
    {
        "question": "晶片金融卡受損，如何申請補發新卡？",
        "answer": "請攜帶身分證正本、受損之簽帳金融卡及原留印鑑，至臨近的中國信託各分行辦理。"
    },
    {
        "question": "中國信託簽帳金融卡可以進行分期交易嗎？",
        "answer": "很抱歉，目前中國信託簽帳金融卡尚未提供分期服務"
    },
    {
        "question": "中國信託簽帳金融卡有刷卡金額限制嗎？",
        "answer": "只要您的活期存款餘額足夠即可刷卡消費，但為保障您的用卡安全，本行為您預設消費日限額12萬元。若您有特殊消費需求，歡迎您來電本行客服專線 02-2769-5000 調整日限額。"
    },
    {
        "question": "學生也可以辦中國信託簽帳金融卡嗎？",
        "answer": "只要您是年滿18歲的中華民國國民，皆可至分行辦理。(未成年人辦理需全體法定代理人同意)"
    },
    {
        "question": "在國外使用中國信託簽帳金融卡提款密碼和國內一樣嗎？",
        "answer": "不一樣，請您事先於國內本行ATM設定四位數國外提款密碼，方可於國外ATM提款。"
    },
    {
        "question": "中國信託簽帳金融卡可以在網路上交易嗎？",
        "answer": "可以的。中國信託簽帳金融卡可以在網路上進行交易。"
    },
    {
        "question": "簽帳金融卡卡片到期，還可以用嗎？",
        "answer": "簽帳金融卡卡片正面會註明該卡片的有效使用期限。若您的卡片即將到期，本行會主動通知續卡相關事宜。"
    },
    {
        "question": "中國信託信用卡享有的優惠，簽帳金融卡也有嗎？",
        "answer": "只要是中國信託信用卡一般消費的優惠，中國信託簽帳金融卡同樣可以享有。"
    },
    {
        "question": "我的手機號碼換了，要如何才能收到簽帳金融卡貼心消費確認簡訊？",
        "answer": "請您來電本行客服專線02-27695000進行更新。"
    },
    {
        "question": "中國信託簽帳金融卡可以在國外刷卡嗎？",
        "answer": "全球貼有的商店都可以使用中國信託簽帳金融卡。"
    },
    {
        "question": "我的通訊地址換了，要如何更改？",
        "answer": "請您來電本行客服專線02-27695000進行更新。"
    },
    {
        "question": "我申請信用卡被銀行拒絕，還可以辦簽帳金融卡嗎？",
        "answer": "為了滿足您刷卡消費的需求，只要您持有本行活期存款帳戶，均可持有簽帳金融卡。"
    },
    {
        "question": "簽帳金融卡與一般信用卡/金融卡有何不同？",
        "answer": "簽帳金融卡除了具一般金融卡相關功能外，多了刷卡消費功能，與信用卡最大不同為消費時直接由銀行帳戶扣款，帳戶有多少錢，就花多少錢。"
    },
    {
        "question": "收到續卡之簽帳金融卡，如何開卡?",
        "answer": "目前開卡方式有(1)分行人員開卡(2)語音開卡(3)ATM舊卡開新卡，隨新卡附上之寄卡單中註明「語音開卡」(需有語音密碼)和「舊卡開新卡」操作程序。"
    },
    {
        "question": "簽帳金融卡之繳款方式為何？",
        "answer": "刷卡消費時，本行即從活儲帳戶圈存消費款，一般商店於完成交易後3~5日內向本行請款時，圈存之消費款將從帳戶扣除。"
    },
    {
        "question": "使用簽帳金融卡需要收取年費嗎？",
        "answer": "中國信託簽帳金融卡免年費。"
    },
    {
        "question": "簽帳金融卡晶片密碼連續輸入錯誤而被鎖卡時，如何處理？",
        "answer": "請攜帶身分證正本、簽帳金融卡，至臨近的中國信託各分行親簽(不需帶印鑑)辦理密碼重新設定。"
    },
    {
        "question": "簽帳金融卡有使用期限嗎？",
        "answer": "簽帳金融卡使用效期10年，悠遊Debit卡使用效期7年。"
    },
    {
        "question": "中國信託分行/ATM據點?",
        "answer": "您可透過網路銀行上方『服務據點』的選項查詢，或連結本行服務據點網址：https://www.ctbcbank.com/CTCBPortalWeb/appmanager/ebank/rb?_nfpb=true&_pageLabel=TW_RB_CM_ebank_022001"
    },
    {
        "question": "請問營業時間?",
        "answer": "營業時間為週一至週五的早上9點到下午5點•但受限於票據交換及銀行間跨行清算限制，國內匯款及支票託收受理到15：30，超過時間只能以代收方式處理，並於下一個工作日入帳；NCD開戶/押借/解約、外匯活/定存開戶及交易、光票託收/買入(含旅支)、國外匯款/退匯/改匯、黃金存摺申購/回售/提領現貨/轉帳，僅能受理到15：30。"
    },
    {
        "question": "各項服務手續費？",
        "answer": "請參考各項手續費收費公告"
    },
    {
        "question": "什麼是海外帳戶？",
        "answer": "海外帳戶是本行客戶於中國信託香港分行及美國中信銀的開立之帳戶。"
    },
    {
        "question": "我該購屋還是租屋?",
        "answer": "一般而言，決定購屋或租屋的兩大考量關鍵在於房貸年利率的高低及房屋價格的趨勢線。台灣地區平均住宅租金投資報酬率大約在2%~3%之間，因此，只要房貸年利率低於2%~3%都是由租轉買的好時機。此外，台灣的房地產景氣循環週期(從房價高峰到谷底)平均約為七年，若當時房屋價格在趨勢線的底部或上升階段，即為由租轉買的好時機。倘若房價已處於高檔，或是處於房價反轉下跌的初段時，則不妨先以租屋代替購屋。"
    },
    {
        "question": "我需要準備多少自備款?",
        "answer": "在衡量負擔自備款時，除了評估房屋總價的合理性以及本身所能負擔的房屋貸款外，考慮付款週期也相當重要。一般來說，預售屋自備款的付款週期較中古屋長，可減輕購屋者自備款的付款壓力，但預售屋房價往往比同區域的中古屋高出許多，再加上預售屋係依工程進度支付款項，常造成購屋者無法預期確切的付款時間。 整體來說，如果您買的是預售屋，建議您至少準備兩成以上的自備款，若是中古屋則建議您的自備款最好為房屋總價的三成。"
    },
    {
        "question": "好不容易存了一桶金！掂掂我的存款…我買得起多少總價的房子呢？",
        "answer": "依房屋所在地不同，合理的房貸支出約佔家庭總月收入的35%~60%。舉例，小金每月收入新臺幣(以下同)10萬元，打算在台北市買房，每月合理房貸支出 約為：10萬元×60%=6萬元。假設小金的貸款年利率為1.9%，試算後其所能負擔的貸款總額約為1200萬元(每月房屋貸款支出約60,139元，按 20年本息均攤)。再加上自備款300萬元，小金可鎖定總價1500萬元的房子成家！馬上試算我能負擔的房價"
    },
    {
        "question": "買房子是人生重大決定！我該如何面面俱到？",
        "answer": "決定可負擔房價後，就可以鎖定標的看屋！看屋必須勤勞奔走，不論白天、晚上、晴天、雨天、假日、非假日都有各自的觀察重點。除了西曬、漏水必須在晴天、雨天分開觀察，鄰居素質則需要分白天、晚上觀察。白天時可觀察附近鄰居職業、晚上則可觀察鄰居是否喜歡唱KVT、放音樂或有寵物亂吠不堪其擾。如果住家附近有場地常舉辦假日活動，也必須先實地考察是否能夠負荷。勤勞看屋的過程中也可花點時間和左鄰右舍打聽房子是否有輻射屋、海砂屋、房屋傾斜、凶宅等問題，或者多做功課，向財團法人中華民國輻射防護協會諮詢、委託土木技師檢測氯離子含量。"
    },
    {
        "question": "終於來到買賣契約簽訂階段了，有什麼要注意的嗎？",
        "answer": "為保障自身的權益，簽約時應使用制式契約書。另外，下列事項也務必留意：◆ 確認契約書上標的物之門牌與所購買之房屋相同且賣方與登記所有權人為同一人。若為代理人代表簽約，則應附上所有權人之授權書。◆ 確認購買之房屋是否存在其他租約，以免因租賃合約導致無法交屋。◆ 調閱簽約當天的土地及建物謄本，避免中途產權因借貸設定而有所異動。◆ 載明各項稅賦及其他費用，若有附贈設備需註記清楚，避免日後交屋糾紛的發生。◆ 載明確切的交屋日期。◆ 指定合法地政士辦理買賣契約簽訂、產權移轉及相關手續。◆ 為保障產權過戶至買方名下後，買方順利交付尾款，賣方可辦理「價金信託履約保証」，經由第三公正人控管交易價金支付，由承作「價金信託履約保証」之公司承擔尾款保證支付之責任。"
    },
    {
        "question": "房貸選擇這麼多種，到底哪種才適合我呢？",
        "answer": "中國信託推出多元房貸產品，一網打盡各式資金需求！速洽專人為您說明！"
    },
    {
        "question": "沒有申請過房貸耶…相關流程會不會很複雜？",
        "answer": "買房子所需金額龐大，絕大多數的人須與銀行申請房屋貸款來取得大部分的購屋資金。您可以依下列申貸流程向本行辦理申請：申請->準備文件:            (1)土地與建物登記謄本或所有權狀影本            (2)借款人身分証影本            (3)所得證明(如扣繳憑單、報稅證明、薪資單、薪轉存摺等)            (4)買賣契約書影本等資料估價->銀行會依據房屋坪數、座落區域及周邊生活機能等因素進行不動產估價。審核->銀行會根據客戶基本條件、信用狀況、還款來源、負債比、不動產估價等因素決定貸款案件准駁與否。對保->借款人與保證人與銀行房貸專員簽訂貸款契約，房貸專員會幫借款人辦理開戶手續，該帳戶將作為日後撥款與繳款使用。設定->對保完成至撥款前還需經過抵押權設定之程序，抵押權設定金額為貸款金額的1.2倍。撥款->抵押權設定完成後即可撥款並準備交屋。撥款後借款人與銀行的貸款契約開始生效，借款人需每月將應繳金額存入帳戶中，銀行會自動將貸款本息從借款人帳戶中扣繳。"
    },
    {
        "question": "購屋時需負擔哪些費用？",
        "answer": "相關費用如下"
    },
    {
        "question": "銀行是如何決定我的貸款年利率和貸款成數?",
        "answer": "銀行主要考量借款人的還款能力作為審核貸款年利率及貸款成數之依據。因此，年收入、目前負債情況、房屋的座落地點與屋況，以及過去與金融業者往來之信用狀況都會是考量重點。此外，是否為首次購屋、或貸款資金是否用於購置自用住宅或其他用途，也會影響客戶的貸款條件。"
    },
    {
        "question": "聽說房貸利率可分為機動計息和固定計息？差別是什麼？",
        "answer": "中國信託房貸提供機動計息貸款年利率(＝定儲利率指數＋加碼利率)，因此您的房貸利率會隨市場利率變動而調整，公平且公開，不必擔心受銀行自行調升利率影響。固定計息貸款年利率則是一經議定就不可改變，需承擔當市場降息時，卻仍然繳付較高利率房貸的風險。"
    },
    {
        "question": "什麼是定儲利率指數？",
        "answer": "本行定儲利率定價指數係參考臺銀、合庫、土銀、一銀、彰銀、華銀、台灣企銀、國泰世華、兆豐國際商銀、台北富邦等十家本國銀行之一年期固定利率定儲平均利 率為訂價指數，每次取樣時，排除最高及最低各兩家銀行，以剩餘之六家銀行為取樣銀行，指數調整頻率為每月定期調整一次，其生效日各為每月23日。如生效日 遇假日以次一營業日為生效日。"
    },
    {
        "question": "本息均攤還款和本金均攤還款有什麼不一樣？",
        "answer": "本息均攤還款是利用年金法計算還款期間內，借款人每個月應繳付的本利和。由於本金加利息每個月平均攤還，故每月攤還總金額都一樣，但貸款初期繳款金額中利息佔比較高、本金較少；隨著還款增加、房貸餘額降低，本金攤還增多、利息支出則逐漸減少。由於每月繳款金額都一樣，借款人可掌握每月資金流，因此是多數借款人偏好的繳款方式。本金均攤還款則是將客戶的貸款金額按貸款期間平均攤還，每期還款利息則按貸款餘額計算，因此每期還款金額不固定。"
    },
    {
        "question": "申辦房貸是個重要的決定…有限制多久時間以內要清償借款嗎？",
        "answer": "一般銀行多提供借款人20年期房貸，但為了避免房貸還款影響生活品質，中國信託提供借款人最長30年期房貸，讓借款人用時間換取空間，以30年慢慢攤還借款金額。借款人可評估自身資金需求、還款能力申請，惟實際借款期限將依本行最終核准為準。如果申貸理財型房貸，則借款期限為一年。一年到期前，如經本行徵審信用狀況正常，則會自動為您續約一年，即可持續動用。個案實際續約與否將依本行最終核准為準。"
    },
    {
        "question": "什麼是寬限期？寬限標的是什麼？",
        "answer": "中國信託了解購屋或是借款初期，借款人的手頭通常比較緊。為了避免借款人的生活品質受到房貸影響，中國信託提供最長3年寬限期，讓借款人於寬限期內只繳利息不還本金，待寬限期後才開始攤還本金。借款人可評估自身資金需求、還款能力申請，惟實際借款期限將依本行最終核准為準。"
    },
    {
        "question": "如果借款期間發生意外無法如期支付借款，怎麼辦？",
        "answer": "為了保障您與家人安心居住，幸福成家的權利，中國信託提供房貸壽險做您最安心的依靠。萬一借款人於保障期間不幸身故，理賠保險金可優先清償房貸餘額；如果因意外致殘需休養，亦有保險金可幫忙照顧自己和家人！詳閱商品說明或洽貸款專員。"
    },
    {
        "question": "申辦房貸需要支付什麼費用嗎？",
        "answer": "本行撥貸前不會跟您收取任何費用，各產品開辦費(詳見各產品定價或洽貸款專員)則於撥貸時於撥貸金額中扣收。申辦過程中時，若要求「先匯款」或「收取任何現金」者，即應屬代辦公司操作模式，請撥中國信託防詐騙專線0800-024-365按8將由專人協助確認。"
    },
    {
        "question": "如何進一步了解貸款細節？",
        "answer": "歡迎撥打本行客服專線0800-024-365按2、洽全省中國信託分行，或點選VIP服務申請留下您的連絡方式，我們將有專員立即為您服務。"
    },
    {
        "question": "如何繳款？",
        "answer": "為了方便客戶繳款，本行分期型房貸皆設有本行活存自扣帳號，請將還款金額存入該帳號，系統會每月自行扣款。如果是動用理財型房貸額度欲還款，則請將還款金額存入貸款額度連結之活存帳號即可。"
    },
    {
        "question": "如何查詢目前每月應繳的貸款金額？",
        "answer": "請登入本行網銀，循以下路徑查詢：貸款帳戶-->貸款概要/繳款"
    },
    {
        "question": "我的房貸採用機動計息，我該如何知道目前定儲利率指數為多少?",
        "answer": "可至「本行網站(連結)>存款>利率/匯率>利率查詢>放款利率>定儲利率指數」查詢。"
    },
    {
        "question": "理財型房貸不動用不計息也就不用還款，那如果我有動用額度，請問會有人通知我還款嗎？",
        "answer": "如有動用理財型房貸額度，則本行將於您申請貸款時之指定付息日計算該期最低應繳款，並於隔天寄出繳款通知單。請依繳款通知單揭示資訊，於繳款截止日前將最低應繳款存入貸款額度連結之活存帳號，以完成該期繳款。為維護您權益，如您的聯絡地址、電話有所變動時，請儘快致電本行服務專線(02)2769-5000將由專人協助更新。"
    },
    {
        "question": "貸款期間是否可以部份還款？如果提前清償貸款是否會有違約金？",
        "answer": "本行房貸客戶在貸款期間內隨時都可以償還部份或全部貸款金額並不需要繳付提前清償違約金，但如欲要求領取清償證明或塗銷擔保品抵押權時 (如：售屋、轉貸)，則需支付提前清償違約金。"
    },
    {
        "question": "請問什麼是「個人信貸」?",
        "answer": "「個人信貸」是依照您的信用狀況及還款能力綜合評估後(免擔保品、免保證人)，提供一筆資金，以協助您實現各種生涯計劃。"
    },
    {
        "question": "申請「個人信貸」需要有保證人嗎?",
        "answer": "申請本行「個人信貸」都不需要徵提保證人。"
    },
    {
        "question": "我應該申請哪種貸款？",
        "answer": "您可以根據自己的資金用途和還款習慣來選擇貸款的種類。如果您有短期資金的需求，且傾向以固定分期方式償還本金與利息，來減清還款壓力；那麼您可以選擇「分期型信貸」，提供2~7年還款期間的彈性。如果您需要一筆備用資金，隨時可以動用以滿足臨時資金需求或投資機會；那麼您可以選擇動用與還款靈活的「循環型信貸」產品，提供客戶隨借隨還的資金運用彈性。"
    },
    {
        "question": "「循環型信貸」是什麼？和「分期型信貸」有什麼不同呢？",
        "answer": "「循環型信貸」是核給一個額度，於額度內可以隨借隨還、還款後還可繼續循環動用的貸款。本行「循環型信貸」不動用不會計算利息、當日動用且當日還款也不計算利息。可以設定約定轉入帳戶為證券交割帳戶，還可以設定自動轉帳扣繳各項日常費用，不必煩惱卡費、水電費忘記繳。「分期型信貸」則是一次就把全部貸款金額撥入帳戶，之後每個月本息均攤還款。"
    },
    {
        "question": "借款期限多久?",
        "answer": "分期型信貸：可依您的資金需求、還款能力來規劃2至7年的還款期限。本行將依借款人的條件調整借款期限，實際還款期限將依本行最終核准為準。循環型信貸：貸款期限為一年，信用狀況正常經本行評估核准後會自動為您續約一年，即可持續動用，實際續約與否將依本行最終核准為準。"
    },
    {
        "question": "我可以借到多少錢？",
        "answer": "本行分期型信貸最高額度300萬元，實際核貸金額依客戶個別財力與信用狀況有所不同，本行保有核決貸放金額之權利。 "
    },
    {
        "question": "透過代辦公司會有比較高的額度嗎？",
        "answer": "本行無任何委外行銷或代辦單位，消費者如有貸款需求宜透過銀行洽詢，確保自身權益受到相關金融法規保護，請勿透過代辦公司申辦。"
    },
    {
        "question": "申請「個人信貸」需要事先到中國信託開戶嗎？或一定要將款項匯到中國信託的戶頭嗎?",
        "answer": "分期型信貸：不一定；您可以自行選擇款項匯入銀行。循環型信貸：須要開立中國信託帳戶；若您已持有本行活存且沒有連結其他透支型貸款帳戶時，就不需要重新開立帳戶。"
    },
    {
        "question": "我想進一步了解貸款商品，可以透過什麼連絡管道呢?",
        "answer": "歡迎您撥打本行信貸申辦專線0800-899-399 或洽全省中國信託分行，我們將立即為您服務。或於本行官網點選專人與我連絡，留下您的連絡方式，我們將有專員立即為您服務。"
    },
    {
        "question": "申請個人信貸需要準備什麼文件嗎？",
        "answer": "身分證正反面影本職業證明(名片或識別證影本)收入證明影本(薪資帳戶近三個月內頁資料及封面或最新年度扣憑或所得清單)"
    },
    {
        "question": "成功申辦「分期型信貸」後，需要負擔哪些費用？（詳依本行最新公告為準）",
        "answer": "若您申辦資金活用方案，每案開辦費收取NT9,000元(註：10萬元以下之小額信貸得申請適用開辦費優惠價NT6,000元)，若您申辦債務整合方案，每案開辦費收取NT5,000元，實際收取金額依客戶申辦專案內容有所不同。"
    },
    {
        "question": "辦貸款會有哪些費用？（詳依本行最新公告為準）",
        "answer": "本行在撥貸前不會跟您收取任何費用，撥貸時會於撥貸金額中扣收開辦費，循環型信貸每年展期時會收取自動續約作業費，除此之外並無任何其他費用。辦理貸款時，若要求「先匯款」或「收取任何現金」者，即應屬代辦公司操作模式，勿尋求代辦。"
    },
    {
        "question": "貸款年利率如何計算？",
        "answer": "貸款年利率為定儲利率指數+加碼利率﹙於初貸時核定，加碼利率區間為1.69%∼16.99%﹚，按日計息；定儲利率指數每2、5、8、11月23日﹙遇假日順延﹚調整並於當日生效。"
    },
    {
        "question": "什麼是定儲利率定價指數？",
        "answer": "本行定儲利率指數係參考下列十家銀行之一年期固定利率定儲平均利率為定價指數，包含：臺銀、合庫、土銀、一銀、彰銀、華銀、台灣企銀、國泰世華、兆豐國際 商銀、台北富邦銀行等十家本國銀行。排除不理性牌告調整。每次取樣時，排除此十家銀行中，利率最高兩家以及最低兩家銀行，以剩餘之六家銀行為取樣銀行；每 三個月定期調整一次 ( 每年 2,5,8,11月之23號調整；如遇假日，公告日則為假日後次一營業日 ) 。"
    },
    {
        "question": "申請後需要多久才會知道是否申請成功？",
        "answer": "本行收到您的完整申辦文件後，將於2個工作天內以簡訊通知是否核貨，請務必留下方便聯絡電話以利處理。"
    },
    {
        "question": "想詢問申辦進度，可以透過什麼連絡管道呢?",
        "answer": "歡迎您撥打本行信貸申辦專線0800-899-399 或洽中國信託客服專線，我們將立即為您服務。我們在審核完畢後將立即發送簡訊通知您；撥款時亦會再次通知您，請您留意您應撥入帳戶。"
    },
    {
        "question": "申辦個人信貸成功後，資金什麼時候會撥入帳戶？",
        "answer": "撥款方式係採電匯方式，最晚為核准日當天下午5:00前收到款項。撥入行庫可選擇您指定之本人銀行帳戶或郵局帳戶。"
    },
    {
        "question": "我可以指定信貸款項撥款日期嗎？",
        "answer": "可以，請您事先告知您的信貸專員，審核成功後我們將依您指示之日期（僅限營業日)進行撥款。"
    },
    {
        "question": "申辦「循環型信貸」成功後，該如何動用額度？",
        "answer": "可透過網路銀行、電話語音專線(02)2769-5000或全省分行臨櫃提領，可以設定約定轉入帳戶為證券交割帳戶，還可以設定自動轉帳扣繳各項日常費用。"
    },
    {
        "question": "我要如何知道「分期型信貸」每期應繳款金額？",
        "answer": "本行在撥款成功後會寄發撥款通知函給您，通知函中會告知您須繳納多少金額/期數/繳款方式等資訊。"
    },
    {
        "question": "我要如何知道「循環型信貸」每期應繳款金額？",
        "answer": "本行會於付息日的隔日以平信寄出繳款通知書，通知書會告知您當期本金餘額/利息/費用/本期最低應繳款/繳款截止日等資訊，您只要於繳款截止日前還款即可。(如無須繳款則無通知單)*付息日(撥貸日即為付息日)，舉例5/1撥貸則日後每月1日即為付息日；您亦可自行指定付息日。*繳款截止日=付息日(遇假日往前一個營業日) + 15個工作天。"
    },
    {
        "question": "我如何知道利率變動後的新利率及應還款金額?",
        "answer": "本行將寄發權益變動通知函給您，說明變動後的新利率、利率生效日及每期應還款金額。"
    },
    {
        "question": "可以透過哪些管道來還款呢?",
        "answer": "帳戶自動扣繳 ( 本行、他行 ) ATM 自動櫃員機轉帳繳款 網路銀行轉帳繳款 自動存款機繳款 中國信託分行櫃檯繳款 跨行匯款"
    },
    {
        "question": "我想辦理自動扣繳，請問應如何申請？",
        "answer": "若您為本行存款客戶，歡迎您來電本行客服中心27693408進行設定或您可來電本行客服索取『信貸代扣繳授權書』，填寫並檢附指定扣款帳戶之存摺封面影本再寄回本行，本行於自扣扣繳設定成功後會再發送簡訊通知您。"
    },
    {
        "question": "我沒有中國信託存款帳戶，能否用其他銀行的存款帳號扣繳信貸款項？",
        "answer": "我們有提供ACH代扣繳服務，歡迎您申請。但郵局因未參加ACH代收業務，故不適用。您可來電本行客服索取『信貸代扣繳授權書』，填寫後並檢附指定扣款帳戶之存摺封面影本，寄回本公司，我們將立即為您辦理。"
    },
    {
        "question": "辦理ACH代扣繳業務需要多久時間呢?",
        "answer": "CH作業處理約需30個工作天，若核印成功後，本行將立即發送簡訊通知您。"
    },
    {
        "question": "雖然「分期型信貸」每月都有「每月還款金額」的規定，請問我可以提前一次還清嗎?",
        "answer": "除約定分期攤還帳款外，於借款撥款日起6個月內提前清償借款本金者，按提前清償借款本金金額4%計付提前清償違約金；於借款撥款日7 個月起至第12 個月內提前清償借款本金者，按提前清償借款本金金額3%計付提前清償違約金；實際約定條件依客戶申辦專案內容而有所不同。"
    },
    {
        "question": "如何成為財富管理客戶?",
        "answer": "若您與中國信託「往來資產總額」維持新臺幣50萬元以上， 本行將主動將您升等為財富管理客戶，享有多元化的優惠服務•相關權益可點選本行網銀/個人金榮/財富管理確認•"
    },
    {
        "question": "請問點數可以兌換什麼東西?",
        "answer": "財富點可以兌換(1)櫃檯服務交易手續費(2)禮票券或實體商品(3)愛心捐款(4)機場接送服務(5)7-11商品/次集團商品抵用券。"
    },
    {
        "question": "兌換點數是否要加入【台灣利樂】會員?是否要有本行網銀密碼?",
        "answer": " A：欲兌換利樂商品，則需登入中國信託網銀連結至【台灣利樂】網站。利樂網站亦需登入會員，會員資料只需填入：姓名、電話、地址與email等註冊與配送必備資料，即可用【台灣利樂】之帳號密碼登入，兌換實體商品/禮票券。"
    },
    {
        "question": "於【台灣利樂】網路兌換商品，何時可收到商品?",
        "answer": "完成付款後7~10個工作天內可將商品達您的指定地點(不含週六日及國定假日)。"
    },
    {
        "question": "如何與【台灣利樂】客服中心聯絡?",
        "answer": "您可以透過下列方式與【台灣利樂】客服人員聯絡： 電話：(02)27693389 轉9(非例假日 9:00~17:30) e-mail：reloservice@relo.com.tw"
    },
    {
        "question": "於【台灣利樂】兌換商品時，如何取得產品?",
        "answer": "禮票券類商品，將以掛號方式寄出，其餘商品則依各廠商透過宅配或郵局…等方式送達。"
    },
    {
        "question": "請問如何查詢我的訂單資料呢?",
        "answer": "請您登入本行網銀連結至『台灣利樂』網頁上方的會員中心-「商品訂購單查詢」查詢所訂購商品的狀況。"
    },
    {
        "question": "如何知道我是否訂購成功了呢?",
        "answer": "想知道您所訂購的商品情形，請您登入本行網銀連結至『台灣利樂』網頁上方的會員中心-「商品訂購單查詢」。若您已訂購成功，在訂單明細中即可看到該筆訂單紀錄。"
    },
    {
        "question": "自費購買或點數不足需補差額時應何時繳費？可用什麼方式付款？",
        "answer": " A：【台灣利樂】接受的付款方式為：點數，但點數不足之部分，開放剩餘金額以匯款(僅限於ATM與網銀轉帳) 、現金(需至【台灣利樂】公司付款) 或信用卡(部分禮票券商品無法使用信用卡)補足。匯款與現金部份，於訂購完成後，請在三天內完成付款即可。"
    },
    {
        "question": "網路銀行的好處？",
        "answer": "時間有彈性：您可在任何時間、任何地點做交易，最重要的是不需排很久的隊，只是為了做很簡單的交易。沒有地區性：只要是可上網的地方，您即可做交易，等於把銀行帶著走。理財多元化：上網買基金，您即刻可查看交易資料，此外，您可以隨時依目前投資市場狀況做轉換、下單、贖回等交易。交易清楚化：所有交易過程由客戶自行輸入，減少交易溝通上的錯誤。"
    },
    {
        "question": "網路銀行服務要如何申請呢？",
        "answer": "本行個人網路銀行及基金網路下單僅需要攜帶身份證明文件、原留印鍵至本行任一分行辦理，亦可持本行晶片金融卡至本行ATM、WebATM申請；如只要使用信用卡功能，僅需要您持有本行信用卡（限正卡），並於本站註冊成功即可使用，不需要使用金融卡或分行辦理。"
    },
    {
        "question": "網路密碼設定是否有限制？",
        "answer": "須設定為6~12位英文加數字，且至少內含1個英文及1個數字，請勿與個人資料(如生日、身分證號碼、電話號碼、帳號等)且勿設定相同或連續數字。使用者代號與網銀密碼不可相同。"
    },
    {
        "question": "如何保護您的密碼安全",
        "answer": "在網路虛擬的世界中，密碼的重要就如同一把鑰匙，為了保護您自己的網路使用安全，中國信託請您在使用本行網路銀行時，除了確認本行正確網址外，並謹慎注意下列事項：「身分證字號」、「使用者代號」與「網路密碼」為登入網路銀行時之身分驗證，請務必妥善保管並熟記，勿透露給任何人(包含親朋好友及本行行員)，以免遭有心人士侵入或套取。密碼設定時應避免使用身分證字號、生日、電話或、連續或相同之數字等「懶人密碼」，以免遭有心人士猜中而盜用。註： 所謂「懶人密碼」是指一般大眾常用自己熟悉的數字作為金融交易密碼，此類「懶人密碼」數字通常不脫離下列範圍：•身分證字號的前四碼、後四碼或前後四碼的排列組合。•生日數字的組合。•家中或公司電話的組合。•幸運數字。•英文名字。•共用“同一組”密碼。◎請勿將密碼書寫於金融卡上或明顯且易讓他人取得之處。◎請經常不定時變更密碼。◎請勿利用電腦或行動裝置上記錄任何密碼。◎輸入密碼時，注意不要被周遭他人窺視。◎一般網站的密碼(可能是明碼)與網路交易的密碼應有所區分，以免被人猜中或盜用。◎避免在網路咖啡之類的公共場合使用有交易功能的網站。◎當與他人共用電腦時，勿讓瀏覽器記下您的密碼。（以微軟IE瀏覽器為例，取消《工具/Internet(選項)/內容/自動完成/提醒我儲存密碼》之功能）◎離開座位或交易完畢要養成立刻登出網路銀行之習慣"
    },
    {
        "question": "登入網路銀行時，輸入錯誤的使用者帳號或網銀密碼超過多少次會被上鎖?",
        "answer": "使用者代號或網銀密碼單一項目若連續錯誤達5次時(網銀與行動銀行合併計算錯誤次數)，您將無法登入，需重新申請網路銀行功能。"
    },
    {
        "question": "為什麼我的網路銀行會自動登出?",
        "answer": "為保障您的權益與帳戶安全，登入網路銀行後，若連續五分鐘沒有執行任何動作，將會自動執行登出動作。"
    },
    {
        "question": "我可以查詢多久以前的存款明細？",
        "answer": "透過網路銀行至多可以查詢您指定帳戶最近六個月內的存款明細，單次查詢區間為三個月內。"
    },
    {
        "question": "如何才能使用網路轉帳功能？轉出帳號是否要約定?",
        "answer": "您只要申請網銀服務，並約定轉出帳號，即可以『網銀密碼』執行同ID項下之交易（基金/定存/繳本人卡款與貸款），若您同時約定轉入帳號亦可執行約定轉帳；若您欲執行\"非約定\"轉帳交易，則需再申請簡訊OTP服務。"
    },
    {
        "question": "網路銀行可以設定幾個約定轉出/入帳號？",
        "answer": "銀行約定轉出/入帳號，各可約定24組帳號。 約定轉入帳戶與同ID項下之基金、繳本行卡款、定存者，每日限額新台幣200萬元，可依個人需求調整。 依轉入約定或非約定帳戶而有以下限制:● 轉入非約定帳戶(OTP)：需先申請簡訊OTP交易安全機制，每筆限額新台幣5萬元、每日限額新台幣10萬元、每月限額新台幣20萬元。● 轉入非約定帳戶(OTP+設備驗證)：需先申請簡訊OTP交易安全機制及設備認證，每筆限額新台幣10萬元、每日限額新台幣20萬元、每月限額新台幣100萬元。● 轉入約定帳戶： 每筆最高為200萬元，且本行及跨行轉帳總金額不得超過帳戶當日最高轉帳限額(單一轉出帳戶當日可轉出限額為200萬元，自101年8月1日起開立之帳戶，當日轉出限額最高為300萬元)。路銀行約定轉出/入帳號，各可約定24組帳號。"
    },
    {
        "question": "若是要增加約定轉出或轉入帳號該如何做？",
        "answer": "需請本人攜帶身份證、原留印鑑親至分行辦理"
    },
    {
        "question": "網路銀行轉帳之手續費如何計算？",
        "answer": "轉入自行帳戶免費，轉入他行帳戶NT$14元/筆。"
    },
    {
        "question": "請問繳費中心涵蓋哪些？需要額外支付手續費嗎？",
        "answer": "1.本行繳費中心共涵蓋9大生活繳費/稅：公用事業費用、電信費、卡費/貸款、有線電視費、社區管理費、公路監理費、信用卡繳學費、保險費/國民年金以及各類繳稅，為提高繳費之便利性，項目持續增加中。2.手續費依不同繳費項目而異，執行交易前請確認手續費欄位。"
    },
    {
        "question": "為何我有海外帳戶，可是無法在網路銀行查詢到我的海外帳戶資料？",
        "answer": "若您已是本行網路銀行客戶，且持有海外帳戶，您尚須洽詢中國信託香港分行、美國中信銀行或您的理財專員申請授權於台灣網路銀行查詢海外帳戶明細或餘額，聯絡資料如下：● 香港分行：香港中環金融街8號國際金融中心二期28樓28/F., Two International Finance Centre, 8 Finance street, Central, Hong Kong客戶服務專線：(852)2916-1988客戶傳真：(852)2916-1989"
    },
    {
        "question": "網路銀行可以進行哪些海外帳戶的相關資訊？",
        "answer": "網路銀行可查詢於中國信託香港分行及美國中信銀行所開立海外帳戶的交易明細或餘額：●「海外帳戶餘額」：提供您所申請授權查詢之中國信託香港分行及美國中信銀行的海外帳戶餘額資料。●「海外帳戶明細」：提供您所申請授權查詢之香港分行及美國中信銀行的海外帳戶之活存帳戶兩個月內最近500筆的明細資料與未到期、未結清之定存明細資料。"
    },
    {
        "question": "為何連線到網路銀行時出現憑證已過期",
        "answer": "此問題常見於電腦日期設定問題，請您修改至正確日期即可"
    },
    {
        "question": "為何五分鐘自動登出前沒有跳出提醒的倒數計時畫面？╱WEB ATM點選查詢明細後，畫面跳一下就回到原畫面？╱點選財富點兌換後，回到原畫面沒有動靜？",
        "answer": "因部分頁面採彈跳視窗顯示，當點選後或訊息顯示時，將自動跳出對應的頁面，但因可能會因防毒軟體或瀏覽器設定了快顯封鎖(阻擋跳窗)之功能，故將此頁面封鎖住；請您將快顯封鎖（阻擋跳窗）功能關閉後再試試"
    },
    {
        "question": "我是首次登入，要如何進入註冊程序？",
        "answer": "請於網路銀行登入專區點選『首次註冊』，並依照步驟指示執行即可完成註冊作業。"
    },
    {
        "question": "我忘記帳號/密碼或是密碼被鎖，該怎麼辦?",
        "answer": "若您之前已經註冊過，僅為帳號/密碼重新啟用，請先持本行晶片金融卡至本行ATM、WebATM或攜帶身份證明文件至本行各地分行辦理重新申請，並直接由網銀登入專區輸入新申請密碼函或ATM設定的帳號/密碼登入即可。"
    },
    {
        "question": "何謂「簡訊動態密碼（簡訊OTP）One Time Password」?",
        "answer": "為提供客戶便利與安全的網路交易機制，本行特推出線上交易安全機制-簡訊動態密碼（簡訊OTP），即當客戶每次上網進行交易時，系統將自動發送一 組\"動態密碼\"（One- Time -Password）（內含交易識別碼及OTP密碼與交易訊息）至客戶所設定的手機門號內，以確保客戶網路交易安全（每次傳送之密碼為亂數產生，且僅當次 有效）。"
    },
    {
        "question": "請問如何申請網銀非約定轉帳(OTP)功能？",
        "answer": "網路銀行非約定轉帳OTP(一次交易密碼)可透過3種方式申請： ATM申請：持本行晶片金融卡至7-11ATM╱分行ATM申請網路ATM：持本行晶片金融卡至網路ATM申請全台各分行：持本人身分證及原留印鑑親洽任一分行申請註：透過ATM或網路ATM申請限於本行僅持有一張金融卡之客戶；且原OTP狀態不可為暫禁"
    },
    {
        "question": "請問「簡訊OTP」密碼是否有錯誤次數限制呢?",
        "answer": "若「簡訊OTP」密碼的連續錯誤達三次，將無法執行非約定性之交易，需攜帶身分證明文件及原留印鑑親自至本行全省各分行辦理重新申請作業。(連續輸入錯誤次數跨日仍會繼續累計，若於功能遭鎖前密碼輸入正確，則該錯誤次數將歸零)"
    },
    {
        "question": "當我執行非約定轉帳交易收不到簡訊動態密碼時，怎麼辦?",
        "answer": "建議您可1. 請向電信公司確認可接收商業簡訊2. 請您試著將手機重新開機3. 請您確認所在地訊號正常，可撥接電話及簡訊4. 請您確認手機內仍有足夠的儲存空間5. 請確認是否有安裝過濾來電軟體或有黑名單過濾功能；若有，請致電本行24小時客服中心確認本行發送OTP簡訊之門號，將其加入可正常接收簡訊名單6. 若您人在國外時，請確認可接收國際漫遊簡訊，並手動切換到當地別家漫遊的電信業者試試，若在中國沿海地區，請修改為中國聯通或其他系統業者試試。"
    },
    {
        "question": "請問我所接收OTP簡訊及已辦理設備認證的手機遺失了，該怎麼辦?",
        "answer": "該\"手機\"的重要性同等您於網銀交易時的第二道身份核身工具，為確保您日後的網路交易安全，請您立即撥打0800-024-365或(02)2769-5000與本行客服人員聯絡(於國外之客戶請撥打本行全球080免付費電話。)"
    },
    {
        "question": "請問接收「簡訊動態密碼（簡訊OTP）」是否需要額外付費呢?",
        "answer": "於『國內』使用本行簡訊OTP交易機制所接收到的簡訊密碼是不用額外支付費用，但若於『國外』接收本行所發出的簡訊密碼時，因此屬於『國際簡訊漫遊網』，將會因不同的電信業者，需酌付受訊處理費（此費用由客戶自行付擔）。"
    },
    {
        "question": "請問接收「簡訊OTP密碼」之行動電話號碼是否可設定為國外門號？",
        "answer": "目前暫未開放可設定國外手機門號。"
    },
    {
        "question": "請問我沒有於網路銀行執行網銀交易(如：轉帳、基金等)，怎麼會接收到以貴行名義\"發送的「簡訊OTP」密碼呢?\"",
        "answer": "本行所發送的「簡訊OTP」密碼，僅提供網路銀行所執行交易所需之密碼使用，且不會留有任何電話號碼或要求您回撥確認交易。若您沒有執行任何網路交易，卻收到以\"中國信託名義\"發送的「簡訊OTP」密碼，請您立即撥打0800-024-365或(02)2769-5000與本行客服人員確認。(於國外之客戶請撥打本行全球080免付費電話。)"
    },
    {
        "question": "下載行動達人的設備有什麼限制嗎？",
        "answer": "1. 智慧型手機或平板( iOS/Android)2.  OS 版本iOS 6.0 (含)、Android 4.3(含) 以上3. 設備需可連上網路4.  設備需可使用 \"Play 商店\" APP(android 用戶)、\"APP store\"(iOS用戶)"
    },
    {
        "question": "使用行動達人是安全的嗎？是否有安全上的疑慮？",
        "answer": "請您放心，行動達人採用SSL安全連線，針對個人帳務查詢及交易需通過密碼認證，並針對轉帳類支援一次性交易簡訊認證碼、設備綁定確保交易安全。"
    },
    {
        "question": "我已經是中信的網路銀行會員了，是否需要另外申請行動銀行",
        "answer": "不需要，網路銀行及行動銀行共用同一組使用者代號及密碼，當您申請完成後，即可同時使用網路銀行/行動銀行"
    },
    {
        "question": "網路銀行與行動銀行登錄的使用者代號跟密碼是一樣的嗎?",
        "answer": "網路銀行及行動銀行共用同一組使用者代號及密碼。"
    },
    {
        "question": "為何IPAD在APP STORE找不到行動達人APP可下載 ",
        "answer": "因為app store中，app搜尋有區分ipad&iphone程式的app，若使用iPad &iPad mini設備，選擇「僅限iPad」，所以找不到app程式 ，請您將此欄位改為選擇「僅限iPhone」，再透過APP STORE搜尋『中信行動達人』即可找到"
    },
    {
        "question": "行動達人有哪些功能？",
        "answer": "行動銀行目前提供活支定帳戶轉帳/查詢、基金查詢\\申購\\贖回、黃金存摺查詢\\申購\\贖回、繳費、理財報告、信用卡查詢、收支管理、牌價查詢、分行取號、分行\\ATM位置搜尋…等功能。"
    },
    {
        "question": "為何我無法使用網路銀行「台外幣/外幣轉帳」功能？有什麼身份限制嗎？",
        "answer": "(1)已於本行開立台幣或外幣帳戶，並於臨櫃申請網路銀行及設定轉出、轉入帳號，如需轉入非約定帳戶，尚需申請簡訊OTP功能。(2) 依主管機關規定，大陸人士及無居留證或居留證有效期未滿一年之外籍人士均無法透過網路銀行執行換匯交易(台外幣/外幣轉帳)。"
    },
    {
        "question": "「台外幣/外幣轉帳」可否預約轉帳？",
        "answer": "1. 台外幣及跨幣別外幣轉帳因涉及匯率兌換，需於交易當時即依據成交匯率執行帳務扣款及入帳，故不可採預約交易。2. 同幣別外幣轉帳可預約轉帳。"
    },
    {
        "question": "「台外幣/外幣轉帳」轉出及轉入帳號有無限制？",
        "answer": "轉出及轉入帳號皆必須為本行帳號。"
    },
    {
        "question": "「台外幣/外幣轉帳」交易金額有無限制？",
        "answer": "1.台幣與外幣間轉帳當日累計交易金額不得超過等值新台幣50萬(不含)元，外幣間不同幣別轉帳如轉入他人帳戶當日累計交易金額不得超過等值美金30萬(含)元。2.台外幣與外幣間不同幣別轉帳單筆最低交易金額限等值美金100(含)元，外幣同幣別轉帳則不受金額限制。"
    },
    {
        "question": "什麼時間可以做網銀/行動銀行換匯交易？",
        "answer": "本功能服務時間，除06:00~07:00、21:00~凌晨01:00及每週六 0:30 ~ 3:30為系統維護時段交易暫停外，其餘時間皆可進行交易；若您於國外進行交易，實際交易時間以台灣時間為主。"
    },
    {
        "question": "什麼是「匯率到價提醒」服務？",
        "answer": "只要完成「匯率到價提醒」服務設定，當本行牌告匯率到達您指定匯率，我們將以Email或手機推播的方式主動通知您，讓您輕鬆掌握匯率動態及換匯時點！→立即設定"
    },
    {
        "question": "請問中信有哪些地方有放置ATM？",
        "answer": "目前本行於全省各分行及大部分7-11皆有放置提款機，詳細據點可參考https://www.ctbcbank.com/CTCBPortalWeb/appmanager/ebank/rb?_nfpb=true&_pageLabel=TW_RB_CM_ebank_022001"
    },
    {
        "question": "在ATM存款有金額限制嗎？",
        "answer": "1.持本行金融卡於存款機現金存款：存入該卡持有人於本行帳戶無金額上限。2.若存入非本人或採無卡存款至本行帳戶：存入限額為每日新台幣3萬元。3.在可受理跨行存款之ATM進行跨行存款時:存入交易卡片帳號：存入限額為每日新台幣20萬元。存入非交易卡片帳號：存入限額為每日新台幣3萬元。"
    },
    {
        "question": "中國信託的轉帳代碼是多少?如要何透過ATM轉帳至中國信託呢?",
        "answer": "本行的銀行代號為822，透過ATM轉帳時，請在ATM輸入銀行代號之後，再輸入您欲轉入之帳號及轉帳金額即可；提醒您，在操作轉帳時，經確認轉入帳號與金額之後，款項會立即從您的帳戶扣除，因此請您務必確認轉入帳號與金額是否正確。"
    },
    {
        "question": "晶片金融卡插入ATM後，為何無轉帳可選，只出現信用卡預借現金及國際金融卡提款之選項？",
        "answer": "請用軟性橡皮擦擦拭您的晶片金融卡並確認插卡方式正確(晶片朝上朝前)，再試一次；若仍無法正常使用，請透過您的發卡銀行確認卡片是否正常"
    },
    {
        "question": "ATM 故障異常無法使用該怎麼辦？",
        "answer": "1.請來電本行客服中心0800-024365按2、手機請撥0203-08988，由客服人員為您處理。2.或拿起ATM上方的服務電話，告知ATM螢幕右上方的4位數字(機號)通報，我們會儘速排除故障。 "
    },
    {
        "question": "於ATM交易時發生異常，如吃卡、扣帳不吐鈔…等情況或交易時ＡＴＭ突然當機？",
        "answer": "請來電本行客服中心0800-024365按2、手機請撥0203-08988，由客服人員為您處理。"
    },
    {
        "question": "請問ATM最新的優惠活動在哪裡可以查到？",
        "answer": "請至中國信託官網－最新優惠/服務，即可查詢本行ATM最新優惠活動。"
    },
    {
        "question": "存摺遭補摺機咬摺應該如何處理？",
        "answer": "請來電本行客服中心0800-024365按2、手機請撥0203-08988，由客服人員為您處理。"
    },
    {
        "question": "何謂設備認證(綁定)?",
        "answer": "「設備認證」是執行非約定轉帳時的第二道安全機制，搭配第一道安全機制OTP(一次交易密碼)即可進行單筆10萬/單日/20萬/單月100萬的非約定轉帳交易。"
    },
    {
        "question": "我要如何申請設備認證功能?",
        "answer": "設備認證功能，需請您先申請一組設備認證碼，並透過中信行動達人輸入設備認證碼進行設備認證功能啟用設備驗證碼可透過3種方式申請： ATM申請：持本行晶片金融卡至7-11ATM╱分行ATM申請網路ATM：持本行晶片金融卡至網路ATM申請全台各分行：持本人身分證親洽任一分行申請註：透過ATM或網路ATM申請限於本行僅持有一張金融卡之客戶；且OTP狀態不可為暫禁"
    },
    {
        "question": "如何使用設備認證進行非約定轉帳?",
        "answer": "1.在網路銀行交易時：當您在網路銀行交易、且系統判斷您需要進行設備認證時，系統會以推播的方式將交易內容推播至您認證的手機；確認交易內容無誤後，請直接於推播訊息中按下確認鍵；完成確認後您網路銀行的交易頁面會出現交易已確認的訊息，後續請依畫面指示即可完成交易。2.在已認證的手機交易時：系統會自動判斷您是透過已認證的設備進行交易，所有交易流程皆與現況同。"
    },
    {
        "question": "申請設備驗證碼後，多久內需完成設備綁定？",
        "answer": "需於30日內登入中信行動達人完成啟用，超過期限設備認證碼將自動失效，需重新申請。"
    },
    {
        "question": "使用網路ATM安全嗎？",
        "answer": "網路ATM每筆交易、查詢皆需通過晶片金融卡密碼認證；且晶片金融卡的密碼是在晶片中驗證，密碼不會在網路上傳輸，安全有保障。"
    },
    {
        "question": "使用網路ATM是否需事先申請？如何使用？",
        "answer": "使用本行網路ATM不需事先申請。憑晶片金融卡及讀卡機即可使用。"
    },
    {
        "question": "其他行庫的晶片金融卡也可以在中國信託「網路ATM」上使用嗎？",
        "answer": "只要是國內金融機構發行的晶片金融卡都可使用，不限於本行客戶。"
    },
    {
        "question": "網路ATM有哪些功能？",
        "answer": "網路ATM現有功能可區分為『餘額/交易明細』、『轉帳』、『密碼變更』、『繳費稅╱捐款』、『設定本行網銀功能』及『個人設定╱變更』六大項目，詳細說明請參考：https://eatm.ctbcbank.com/WebATM/help/user01.htm"
    },
    {
        "question": "網路ATM轉帳金額是否有限制",
        "answer": "金融卡帳戶轉帳限額乃依據您與發卡行之約定，且實體ATM與網路ATM限額為共用。"
    },
    {
        "question": "網路ATM轉帳交易的入帳時間為何？",
        "answer": "本行不論轉出或轉入皆為即時，但如為繳費交易或跨行轉帳需視收款單位銷帳或對方銀行入帳時間而定。"
    },
    {
        "question": "我的讀卡機驅動程式已遺失或連結網路ATM出現「初始化WINSCARD.DLL失敗」訊息，該怎麼辦？",
        "answer": "請您透過購買讀卡機時所附贈的安裝光碟，或透過讀卡機廠商網站依型號下載專屬驅動程式。"
    },
    {
        "question": "使用網路ATM轉帳成功，但卻未入帳時我該怎麼辦？",
        "answer": "您可以先查詢交易明細，確定是否有扣款，如果確定已扣款但對方表示尚未收到，請您準備該筆轉帳的相關資料﹙如轉出帳號、交易時間及交易序號、…等﹚後，聯絡您發卡銀行請其協助處理。如果您使用的是中信銀行發行的晶片金融卡，請您與本行24小時的客戶服務中心聯絡。"
    },
    {
        "question": "如何申請使用電話銀行?",
        "answer": "請您本人攜帶身分證及原留印鑑至各分行申請，或使用本行金融卡至本行ATM申請。(電話銀行功能表)"
    },
    {
        "question": "電話銀行(語音)提供那些功能?",
        "answer": "除可查詢匯利率及分行地址外，在密碼驗證通過後提供服務如下：1. 台外幣活存餘額、交易明細查詢2. 台幣自行、跨行轉帳功能及繳交本行信用卡款3. 外幣同幣別、不同幣別(換匯)轉帳及活存轉定存4. 金融卡開卡註：轉出、轉入帳號需至各分行約定(電話銀行功能表)"
    },
    {
        "question": "如何快速在電話銀行(語音)查餘額或轉帳?",
        "answer": "您可參考電話銀行功能表，加快進入您要使用的語音功能。"
    }
]
